發唔發覺入唔到大學果班人

好多都會話「自己唔想入大學」
而唔會話自己無能力入
講到好似有得選擇咁

有次聚會，有兩位朋友係到爭論入大學的必要性，都係90後的後生仔

無入大學果位（男仔）笑人讀大學，賺錢仲少過佢（做緊裝修），仲要交大額學費，話自己唔想讀大學。

另一位女孩子，係剛畢業的大學生，即反駁佢的工資/前述會比佢好等等。

認真，討論重點唔係讀唔讀大學同人工的關係，唔讀書一樣可以賺好多錢，決定位都係學科相關的專業性。

如果果位女仔係醫生，咁果位裝修的朋友，應該唔會講得出果句說話。

最主要想討論果種心態
吃不到的葡萄 係咪酸的？

裝修男仔好大陣酸味
入大學係傻仔野，夠分入大學都唔好入

酸就梗嘅 不過又錯唔晒
不過死雞撐飯蓋就一定要笑啦

佢地都係想搵個心理依靠姐

最後果個女仔簡單講左句：「你都講得啱。」
可能個女仔本身果科都唔係就業相關的科，果個位feel到佢sad左。
Btw, 退後一步諗果位男仔的心態，好似酸酸地。

佢地心靈脆弱, 驚D大學生睇佢地唔起, 所以一開始就踩低你笑鳩你先, 等自己好似好過d之餘, 又唔會俾人睇唔起, 但實情係會令到本來冇睇唔起佢既人都會笑鳩佢

利申: band 3 中學出身, 成堆fd得我一個入左大學, 每次飯局都會經歷呢d野, 唔知幾時頂佢地唔順爆seed

其實周街都大學生 大專生
讀到大專大學真係周街都係
無咩好比較

香港人係咁
入到大學又要比係咪三大咩科搵錢勁唔勁
結論係 踩底人係香港人文化嚟 唔止係呢班人既

香港一向都係行精英主義，只有精英先有資格得到政府的資助，但係依家所謂的精英，比藍領的工資還低。

識人讀讀下港大法律為理想同錢走左去唱歌

短期睇 位朋友係搵錢多好多
長遠睇 讀大學果位未來工作唔洗咁辛苦
睇你點諗姐

正如公屋撚話住公屋先係人生贏家一樣

自己中意做咩咪做囉 想行咩路就行咩路 如果你想有好前途咪讀大學 呢個社會有幾多人可以做到自己想做嘅野

有咩問題

當年quit左中學出黎做野幾年後一樣考公開試入返u，主要係唔想做野

J arie

香蕉奶

佢兩個係考唔到pcll 美其名「為理想」

exactly 無讀大學果班通常要以自己月入幾多黎搵番自信，填補空虛

酸係酸，遇到呢啲人多數笑下就算。
不過有一班人酸緊同時都有好多大學生覺得高人一等，但其實都係為左張cert出黎搵工。

我覺得大學對我人生好大影響，係見識多左呢個世界同唔同既人，思考多左好多個人同社會既問題，對道德同價值觀有更加深化既理解，呢啲嘢同錢冇乜關係。當你用錢黎衡量大學既價值時，其實你讀唔讀都冇乜意思。

香港地收入就是一切
有無大學學歴唔重要
如果一個無讀大學嘅做判頭十幾萬一個月
一個請大學嘅揾4,5一個月
人地都會讚前者叻
你有大學學歷都係無上進心
所謂無為打學歴飛機 專心揾錢最實際
這就是現實

做裝修搵錢多有咩好自豪
辛苦工賣勞力人工應該高，好多大學生嘆冷氣人工高過佢又點睇
肯做死化妝，人工仲高，但佢地會唔會攞黎晒命

睇佢有冇咁好心機，有心機半工讀都讀到

而家讀大學肯比錢，有asso呢d路養你，肯花時間實讀到

不過唔係個個直入唔到，都肯晒咁多功夫，
有部分人對讀書情意結唔大，

聽過有d仲話，我都係為錢，
比幾十萬讀完咪又係咁做保險，做金，讀黎都on9
慳番黎買多幾隻撈仲好

有時你理唔到人，有人信念高尚有人現實

條友係柒咗啲 但依家大學生岀到嚟社會已經無咩特別 成日話長線投資 將來人工就會高 事實上大部份undergrad 岀到嚟都唔會升到啲高職位 就拎裝修嚟講 亦都有人可以做到上判頭 簡單啲講 岀賣勞力嘅工都唔係無岀頭夫

如果生性啲中學grad就岀嚟做嘢 相比起啲大學生仲搞玩𡁵啲乜soc物soc 已經揾多四年錢同經驗 坦白講呢個優勢真係好大

讀啲比較專業就另計啦 no offense 普通u bba grad又可以做得啲咩工呢

如上面巴打講
如果中學畢業就做
生性嘅廿五歲前做到判頭
真係你大學一畢業
佢就閒閒地十萬八萬一個月
反問翻你轉頭 你前途一片光明
咁要幾多歲先揾到佢呢條數
到你揾到 佢都一早上晒岸
到時你仲會唔會月學歴打飛機

呢啲嘢你岀社會做幾年就明
無人會care你學歴 只會問你揾幾多
好唔好景 你日日冷氣得兩三萬都無用
啲女都係你睇唔起低學歷
但揾得多 保險金融地盤上進嘅食晒

你認為讀得大學可以自我感覺良好仲洗乜開post圍爐？ 比人串到應啊？ 根本大把人係想攞大學生個名黎打j，宜家比人整爛左飛機杯發脾氣

唔係要攞個學歷來打飛機
但有啲人就硬係要比學歷比輸再嘲諷你

第一次會考原校升唔番有個fd笑我將來讀社大
明明我會考分係佢個兩倍
第一次高考衰咗升唔到大學又笑我廢
然後自稱自己總算i大出來出路好
retake升番大學又笑我科廢
明明佢同我讀同一樣野
我正正常常準備畢業
佢又走來話想trans番個degree番來
問我邊間海外遙距課程好
佢話：你知啦，我呢兩間話晒都係外國大學，唔似你囉，三大都無

我都唔知比咩反應

唔好講笑啦係你自己葡萄人咋嘛

唔計辛苦..根多好無讀大學既真係搵得多過大學畢業

你估個個大學都讀醫/專業科咩傻西

所以我都好撚後悔讀大學，IVE技工賺錢仲賺得多過我地班碌契

岩呀 個人家教人格問題 有d讀到大學既都會串讀唔到大學既無前途 相反亦然 好似樓主情況亦會有
利申:無能力讀大學

你唔識英文唔代表人地都唔識
利申:唔識英文

好中肯
但以樓豬既on9邏輯思維
姐係酸緊入唔到大學 用自己4年工作經驗去駁人地大學生畢業前途一片光明
晒鳩氣啦 入大學為玩為讀多幾年書hea多陣唔做野既大撚把
個堆人成個大學玩撚左 然後好彩岩岩好夠畢業 對住自己張證書打飛機
講真行行出狀元呢句好岩
睇人入唔到大學做裝修唔起好威咩?
唔係大學生話大學生就係酸?
人地的確肯去落手落腳賺錢 而暫時搵到既錢又真係多過人
我唔知樓豬個朋友為人係點實際係點
但字面上睇我覺得佢係腳踏實地做人 已經好過好多既所謂大學生

永恆話題

事實上大學根本就唔係幫人易d搵錢
大學係追求知識，認識自己ge地方
而咁岩有d專門知識得大學有條件教
想搵錢又讀唔到專科的確老老實實去學門技術，係社會儲經驗會快d
係華人社會咁鐘意將學習同賺錢掛勾o者

讀港中科理城先好話自己係大學生

烏大龜咪係囉

屌 原來已經對號入座

你唔適合 同 你會唔會酸9人入唔到大學
兩回事

廢事太認真撚龜 你唔值浪費時間討論

其實就算乞食科, 多張沙紙就係多張沙紙.
我乞食科出來, 然後因為成績唔錯, 有機構供我去外國讀專科.
讀完雖然都搵唔多, 但係都好過原本果科乞食科, 叫做未餓得死咁. 有d 野, 你多張沙紙就多人一個機會

咁最終目的都係錢嘟
樓主睇低嘅人 好多目標已達到
仲同你求機會嘅階段咩

咁梗係錢啦大佬 lol
不過, 我意思係, 你多人一張沙紙, 就多人一個機會可以簡.
你大學畢業一樣可以去做裝修.
我當年亦有諗過去做死人化妝, 不過我媽強烈反對

儘力而為姐.

讀大學都係一個經歷姐
好似樓上有位咁講
善用大學既時間係可以增值好多內在既野
咁當然啦 咩都講錢的話 你搵得多就你巴閉啦
不過老老實實
你估裝修佬第時想個仔讀到大學定中五跟佢去做裝修？

個標題就講班人
內文就講個裝修佬

地盤仔 三大獎學金得主
樓已買

出番去先

大學如果唔係話特別專科既話
我諗有錢應該都可以買到個學位番黎

Ps:屋企幫我買學位但比我拒絕左，做廢青好過

家陣入唔到U讀thei都做到大公司你班撚樣讀U連工都未搵到

睇個人興趣啦
有想讀嘅科 想做嘅嘢要沙紙 求保守穩定
想同人講自已係大學生 想要ulife 暫時唔知自已想做咩 咪讀大學囉
想做嘅嘢唔使學歷 屋企等錢開飯 想呃揾快錢 唔鍾意對住同齡人 咪唔好讀囉
考個水泡科唔係真係咁難咋掛

人生咁長，淨係比較一畢業賺幾多冇咩意思既，睇下過得精唔精彩姐。

邊個最後滿足開心咁生活邊個贏。

大學生
副學士
高級文憑
基礎文憑/毅進
中六畢業
文盲

最高級洗咩同最低級文盲爭辯？

英文都唔識多嗰，學人講精彩。除左大陸台灣你去得邊？

連登仔d邏輯 講到所有讀大學都係掛住玩 而冇讀大學果班就好撚勤力咁 個比較根本唔公平 我敢講就算大學非專科都好如果你讀
下書 豐富下自己cv點都會唔衰到乞食 考政府又得 mt ibank又得 再唔係讀second degree都大有人在 不過你地鐘意仇視大學生就另計啦

老老實實 真係睇你讀咩科嫁咋喎
bba aacount design media 果啲,真係...

大把鬼佬唔識英文or英文廢都周圍去唔同國家啦
你唔係以為英文勁就可以去到邊都溝通自如下嘩？

其實我自己好佩服讀到大學嘅人
始終佢地係付出左好多
你諗下我地後生荒唐 佢地就讀書個學位佢地應得

但香港地
你講追求知識 其實真係好慘
因為無人會重視
如果你係專業知識 技能 咪有人話你叻仔
講白d 咪又係錢
有時唔係話用收入黎撻你
係到你出黎做野 同學聚會
一定係講 大家好唔好境 搵幾多
結左婚未 買左樓未 你走唔甩
咁當然 如果錢唔係你要衡量嘅標準
讀大學點都爽過讀唔再大學

但至於你話談吐 見聞
我就唔太認同
出黎做野嘅會明
剛剛出黎嘅畢業生 同埋有社會經驗嘅非大學生
真係差太遠
同埋我唔知係咪學制嘅問題
近幾年大學生
尤其男性
好似講句野 談吐都無咩自信咁

英文真係好有用
不過唔係旅行角度

認同大部分真係酸
小部份真係無興趣讀 甚至無興趣做人

老實，我唔識日文一樣去日本。 識英文係幫你同世界接軋，接觸世界資訊，充實你既人生多d

agger
大學係一個考驗
過唔到咪算囉
踩低人拎優越感

大學生是原罪

鬼佬出得國嘅英文都好好

讀大學係比自己增廣見聞的機會

接觸世界資訊同旅行好似兩回事

政府 grant 到
一年四萬又唔係真係咁多

中乜撚

鍾意

係，淨係你睇戲聽唔明淨係睇字幕已經差好遠

入完讀左year1 quit左，到依家都冇後悔過

you need no money to do that

不過大學同英文又有咩必然嘅關係

係呢度講呢個話題永遠都係兩種對立回應

講真18歲係開始對自己行為同決定負責任嘅年紀 無論係唔夠分入定真係覺得冇用而唔入都唔緊要 最重要係知自己做緊咩 唔好做錯決定之後係度屌人

好多嘢睇timing，睇通時機做適合既嘢先係正確

中學有個Frd apply learning係BU到讀心理學 跟住就話自己係BU人 讀心理學又剩 但係佢一定入唔撚到大學

無學歷10皮野 （家族生意）
大學生 2皮野

你點揀？

有無大學重要咩？

睇下新聞買樓個d係咪大學生？

樓主係講緊啲人冇料扮有料

咁持平啲講 入咗大學係會擴闊一個人嘅眼界 但香港啲大學風氣我就覺得一般 有好大部份所指嘅大學生活就係成班人圍喂威 flirt下女 飲下洒 我就唔覺得呢啲所謂嘅u life對人生/將來有幾大嘅幫助

Agree 十隻手指有長短 唔係個個都啱讀書 但踩低人讀大學反而顯得自己思想狹窄

又係依啲廢老廢中思想

如果條友無料但係又搵到錢你真係吹佢唔漲

你咁講冇得講 大學咁大個群體 總有一堆人暗地裡好努力而你睇唔到 又有堆人好高調咁做無聊嘢

普通科grad唔見得喺香港有幾好岀路

得罪講句
個男仔夠分就唔駛做裝修啦

個個講到一定要讀大學咁

垃圾就唔好拎出嚟講

我認同唔讀大學你會有可能搵到更多錢呀
但就一定唔會係你呢班讀唔到大學上連登嘅廢柴囉

其實讀u都想將來份工人工高 唔洗咁辛苦姐
咁唔讀都做到其實冇問題
不過唔好攞黎打飛機囉

香港人睇野就不嬲淨係睇人工㗎啦

邊個會理你工工性質同埋份工可以做到幾多歲咩

識得兩個中學同學
讀到中七入唔到大學
出來做嘢
間中見面都會吹工作嘅嘢
又成日套鳩人搵幾多
我估佢兩個職位$15000-18000左右啦
言談間知道佢地讀夜校Business Studies
仲要一年$40000
個人價值觀同佢兩個唔同
我情願用呢$40000用圍去旅行見識見識
好過用錢讀好似對晉升機會唔大嘅BS
仲要唔係讀一年

睇你點睇啦 裝修既話真係辛酸難為外人道

呢家香港熱到咁 你叫我裝修 我都一樣捱唔住

利申文職低人工FG

我會話我入唔撚到

問心當年你讀到大學會唔會唔讀先

鬥錢多做咩人生又唔係淨係得錢，你分唔出money同wealth既分別

lm

入到大學個班就會話自己前途有幾光明黎幫自己打飛機

利申HD畢業

無光明 係易搵一份乞食文職啲者

話知你讀master
最多咪有d話題傾唔到 咁咪傾第樣

topup算唔算大學

講真我身邊讀書唔多果班去到三十幾歲好多都老細級，當然仲有啲仲係普通打工仔啦，不過讀到書你可以話你文化高啲，都係好嘅，不過你以大學生身份出黎同人掙，永遠有一班人勁你好多，咪又係做返下面果班，所以唔好再用大學生身份打j啦

出到黎咪又係講搵錢
社會好現實 無錢乜都唔係

agree

今時唔同往日 以前社會流動性邊有咁低

拿，讀完大學我就可以咁答你啦

好多人仲拎誠哥做例子

咩都係假，識人好過識字。讀書墨水只是令我有內涵，但不代表什麼。一命二運三風水，讀書只是第五。我做咗咁多年人，最大的睇會。讀書時，讀得掂以為得天下。但發覺你讀書嗰行你一畢業就不好景。安慰自己𨍭去好景的行業，然後oversupply即係憎多粥少。看著有人書都不讀，中五畢業，盡早成家買樓。他們活得比我好。我EQ高，安慰自己，就說他們捉到運，然後又開始把握自己既運了。

盡人事 看天命

食幾多 著幾多

整撚定 無得揀

我個時take左幾個哲學， 對我人生真係好有影響。其實人總有d mission, 唔係淨係錢，如果你人生淨係錢，咁你同大陸人有咩分別

講搵食 讀大學揀科就要揀 d 讀左先可以做某 d 工嘅科 i.e. so call 專業
否則唔一定要讀

咪玩啦
你估真係咁多人讀唔到大學又搵到十幾皮咩
事實係大把人讀唔成書出黎做埋低賤工
俾人當狗咁撚咋

其實入唔到大學姐，比錢出國入大學咪得

我工種要接近好多大學生
雖然可能得罪好多人
但十個大學生我真係覺得有八個係on鳩鳩
思想簡單加好幼稚
有d真係做人基本禮貌好似早晨同唔該都唔識講

思想價值都唔同有咩討論價值
係香港搵到錢=成功既方程式下
係未酸定懶醒都好，對方既優越感一定會有㗎喎
同埋 有大學沙紙從來唔=發達
只係係社會工作走既路會比冇讀既平坦同有保障

讀到都睇咩科
不過讀唔到就比心機捱啦

讀到睇咩科，垃圾科就比心機捱啦

不同類比
不如話屋企有過100億vs讀哈佛

我不信命運。冇野係整定。
好多事情有固定流向，但係人可以做野去減少佢發生既機會率。
努力讀書不一定合格，但一定可以減少fail既機會率。
你去m記買餐，唔可以因為一切都係命運整定，所以你唔去行動唔去點餐等經理幫你選，你一樣要去根據你既自由意志點餐。

你所做既野未必係力挽狂瀾於既倒，但最少係可以改變佢發生既機率

係冇錯，現在信到十足十。每天有一種以涙洗臉，還要想是否好似隔離台，有位絲打每天努力工作做地盤，以錢能作為自己努力的reward，還可強身健體，而轉行。

讀垃圾科不如早D出黎捱，儲多四年錢分分鐘早過班大學生買樓

追咁多回覆 好似得你一個岩重點
由頭到尾都唔係比緊讀大學同唔讀 邊個出路好

重點係話大學冇用，而又冇讀大學嘅人
問心果句 比你讀到 你讀唔讀先
你真係會唔讀 而去做嘢
咁我咪真係覺得你有膽識 敢逆社會傳統思想
你講嘅嘢我地聽咪buy

而唔係啲根本想入大學 而入唔到
因為而家幾威
就話到自己唔想讀咁去笑人on9
咁只會覺得你係度酸

利申：幫樓主總結下論點
只係覺得 世界上咩人都有 冇咩好講

dllm
出嚟做緊嘢仲討論入唔到大學
正路傾買樓收租嘅嘢

講經咩 最緊要有父幹先

咁唔洗討論啦

笑死人

讀多4年大學 樓價已經升左差唔多成倍

唔重視格 所以真係易學 精就睇你想精成點

無播 我只會怨自己當年貪玩讀唔到書 我都好恨入大學架

我有個單位
買咗6.5年都未有升成倍

英文係真係easy, 因為grammar簡單，first rule of learning english係咩係人都知

從你一開始性格 環境因素 你都已經無得揀
話唔定所有野都係arranged

就快落車又要返工

True
好似法文咁
La de le都煩死你啦
仲有啲代名詞

巴打 其實好簡單
夠食就得 我都唔奢求多

粉嶺樓 我都升左1倍

成日話d唔讀大學既敵視大學生
根本原因就係有班柒碌大學生狗眼看人低先
以為渣住張爛鬼沙紙就高人一等

家下非專業 u grad 無學術成就、又無人請

仲想做人生贏家？

城？

咁又未必唔辛苦

你酸人

根本唔關大唔大學事
你個人係系既
係自卑說會講呢d罰等人葡萄你
根本係人問題

直接講 係囉 當年蠢左 今次你請啦 安慰下我

其實入大學都係為左增長知識, 如果喜歡個科又讀得開心又有咩所謂。感覺學科就好似某一個遊戲, 課本係攻略, 當你喜歡個個遊戲, 你可能會選擇睇攻略了解更多。各人有各人喜好，唔應該因為自己對某遊戲無興趣就笑人浪費時間玩某遊戲同睇攻略。

依家唔讀大學仲好過讀大學

串左生字未？

No . Hot sun vs air conditioner

夠鐘開工

大把鬼佬都成日串錯字，串錯又唔影響溝通學語文都係為左溝通姐，你估到到都好似香港咁為考試咩，更何況有software幫手。

!!

最正係有班人唔會承認呢樣野 會一直自欺欺人

個個好似你咁睇得開就係囉

串唔掂話易學

英文係承載當今世界最高級，最高等知識的載體。只係可以溝通咁低層次，唔代表你識英文，亦永遠只可以做井底老鼠。

讀到大學，起碼代表你英文好過其他人先，即係點都叻D。

讀唔到大學99%英文差，英文差就係垃圾，呢點唔需要爭議。

自己唔係讀書人又洗乜夾硬迫自己讀垃圾科
條條大路通羅馬

做裝修點溝女

中文科根本應該廢除，一D用都冇，只會妨礙學生學英文。

讀完大學出嚟前途一定好過同舒服過個裝修佬啦
自己冇料又要讀啲垃圾科出到嚟同冇讀冇分別既係自己問題啦

有智慧，我中意！

其實你讀左, 點都好過唔讀.
你本身有家族生意, 讀完一樣可以繼承
本身想做裝修, 讀完一樣可以做.
但係沙紙多一張就多一張, 多人少少機會.

其實係際遇同投胎問題, 多過讀唔讀大學的問題

你地冇見過高學歷既裝修佬？
講野斯文有禮外型又man 又有錢，
我係女都想比佢屌

當AI 出現，大家點睇？

同裝修佬講 當你有得同我交換 你換唔換 如果我同你換我一定唔換

如果辛苦工搵10萬，舒服工都搵6-8萬（要有大學學位既）唔駛問，實係做份舒服既，錢搵夠就算啦，講搵得多大有人在，搵得小過你既，你都心中有數啦，自己happy既姐都係！

讀唔讀大學同搵幾多錢係冇乜關係
都係睇你個人有冇諗將來想做乜姐

如果本身冇乜特別志向 又唔怕辛苦真係中六出黎學師 做啲勞動野好過 搵得仲多
但如果第時有咩想做係一定要讀大學咁咪讀囉
想做既都唔係計搵幾多嫁啦

巴打咁你諗住點對付呢個趨勢？

呢個情況反而先大機會揀個大學
屋企唔等你開飯想點咪點
覺得自己知識豐富生命美滿就算出黎一開波得15K都冇都唔會後悔
呢類家庭唔小人自細就會出黎幫手
出黎撈唔掂30歲再回頭做太子爺又吹得我漲咩

我就係呢種情況

點解你唔諗下，U都讀埋但俾個低學歷既裝修佬串到？

survivorship bias
Built gay 唔讀大學 > 成功
唔等於唔讀大學係成功

🤔are u thinking to be creative in law

然後我就走去讀書做好工了，你就慢慢做咕哩啦

謝小妹

大學係中產既

呢啲咪係Asian 社會既諗法囉，一定要讀大學，唔係就冇前途。有啲有自己興趣，做廚師又好，有門手藝又好，你理得人啫？喺外國有啲藍領人工仲高過坐寫字樓啦

That's similar to work as a sales, persuading potential customers to buy a product, or negotiating them when there's a complaint.

唔 讀書入ou

讀乞食科根本係人生污點
個三年跟住job market既要求學野會得到更多

大學唔係只係用就業同金錢恆量

好老實，大部分人讀大學，只係延遲出黎做野
其間時間只是順便學d野

老實，見到人買樓升值好賺過你死做爛做

你會灰

點解啲人成日認為讀過大學就一定要高人工過冇讀過

如果中學一早已經唔想入大學 跟住唔溫書hea考 結果唔夠分 咁算唔算樓主講既case?

係咁架
講親呢d野就拎ocamp出黎講，話香港大學生不務正業
全部都係掛住溝女同玩
都睇到慣曬
笑下就算

仲有入錯大學既問題

入左間chur既U

日日死讀爛讀都係爛GPA

然後被其他U既fd、出邊HR 笑9你

唉

點解我地成日都好似極力抗拒呢種社會制度/風氣
但係又用佢地嘅價值觀去笑鳩人

灰，全部都係灰

會唔會答得太簡略

但啲基層工、下把位會消失，例如自動駕駛、捧餐、打掃
高階工不嬲佔少數

我乞食科
但比我簡多次我都會讀
有機會接觸唔同人識唔同既朋友
有機會參加d活動 唔同intern prog（好多只for大學生申請，甚至係只收三大）
同埋好多時撞到同U既又會多兩句吹
返工成日遇到其他u既人 fd搭fd咁又會有識到d common fd
試過睇醫生 個醫生見我同佢同u就同我吹兩句水
雖然全部都唔關錢事
唔讀大學我會冇依d機會
同埋我d自卑性格 如果入唔到u一定更加自卑
做咩都冇晒信心 影響成世

當然 個個讀唔到u既都係半個李嘉誠

人哋社會大學呀好有料

HR 老實講真係廢，若比真係有經驗既人串，我受喎。HR 去評估你對公司add value 可能性，首要食過嗰行飯先。

而家邊個無病呻吟多野講邊個將收入同學歷掛勾你搞清楚未

fapfapfap

Andrew ng又話搞？我以為已經搞成咗，原來係9up，不過最少而家吸塵都有自動化，執藥都有機械臂

讀大學要錢，你唔讀，拎筆錢去做第二樣嘢可能有較好回報，計下條數咪知，有咩好嘈

一樣諗法

大學係一個集合世界各地既學者既地方。去一去conferences同人傾計，認識下唔同學者既思想諗緊咩，你既眼界除左變廣，亦會更高。

呢個咁"universal"既環境，係香港Industry好難搵到。當然做緊野既人可以自己去浸淫，但有幾多機會，有幾多時間，大家心知肚明

上邊好似成班廿凌打飛機咁

小弟35左右, 老實講大學學位係基本必需品, 你冇, 你就要打死一份牛工俾人睇唔起

至於邊啲學位, 就反而唔係好重要, 有DEGREE有得揀, 冇DEGREE冇選擇

乞食科都冇分別？

呢啲fd唔要都罷啦

hea讀大學同冇讀嘅都唔會差得去邊

歐洲Human Brain Project搵緊 whole brain simulation

預計2023年做到rat brain simulation

好多人對AI既認識就係冇感情/冇自主意識/冇創意。

我期待到時HBP有進展，會比到佢地一個驚喜。

黎緊我都會有機會參與呢個Project

酸到爆。有得讀有邊個唔想讀。先吾講搵吾搵到錢。冇住過hall食過_點算青春

自問十九幾年前喺墳景HALL度玩得好開心
臨考前先狂CHUR

咁你要搵大錢就唔同啲
我都係當年叫既乞食科出身, 而家搵得嗰4皮幾
當然比起好多神科係超乞食啦

漏咗句
但我而家返工每日上連登HEIR同埋睇人打機直播咋
俾著其他冇DEGREE既, 可能都係搵4皮, 但做12個鐘NONSTOP囉

我係中學最熟堆fd入面唯一一個入U
一出聚會已經係咁比佢地「大學生wo」「冇你咁勁呀ma」
我發誓我冇任何串柒柒既行為同嘴臉
諗任好似以前咁出黎吹水
得罪講句
最睇唔起入唔到大學既根本係佢地自己

做裝修一樣可以儲到錢開公司搵好多
7，8年前我叫個唔太熟既朋友讀多d書
嗰陣我覺得入大學係一切

而家佢做左幾年裝修岩岩開左間公司（屋邨仔靠自己）
我都係打份工，雖然人工都ok，但係我覺得佢成功過我好多

對我黎講我呢d做大公司，面對一堆policy甚至politics令到自己做唔到自己認為岩既野，除非做到好高層搵十幾萬一個月，如果唔係都好難同成功呢兩個字有關

但其實風險都高
學唔夠多嘢最怕係有朝一日管理不周
講到尾開咗公司既最好都係上OU讀番啲工管嘢會實在啲

老老實實，我而家自學到一半好迷惘
喺一個高層次嚟講，整個模擬腦出嚟究竟係為咗咩目的，通常模擬一個現實環境係為咗研究中間既過程，可以打散去理解
而家整成個腦出嚟如果係直接拎個腦去用，個意義何在？
如果整出嚟係為咗取代既，咁用家定個代腦先係主宰？

假設你喺2010年，如果你無讀書出嚟供樓，一開二二開四，你已經係千萬富翁

其實今時大學生唔同你個陣
同埋學位只係起跑，裝修佬都可以做幾年就開公司，一切都係睇你能力

裝修佬一定開到公司既咩
唔係咁易架葉師父

I don't know how AI is progressing. Maybe one day AI can find the cleaning patten, then all cleaners will be bye bye

個人認為應該係咁

其實讀大學都係想開心多4年姐 我都想入大學玩多4年做曬中學時期唔敢做既野

巴打，番來開post 分享下好喎。

目的係模擬大腦。過程中你會知道形成思想既neurological processes。

模擬左之後，想做咩我就唔知。可能set左好多constraints，控制佢做人類想佢地做既野。或者放生佢等佢自由發展。或者用佢黎取代地球上所有DNA生命體。

返回正題，如果想做研究，就一定要讀大學

認同，講到咁都不是朋友

我都凖備入呢行，但要銀彈先。

我讀唔到大學
我會羨慕讀神科/好出路既科果d人
但對於係大學讀乞食科果堆 只會笑而不語

Yes，大學係個investment，首先要有銀彈，以便提升自己知識水平/視野，咁先有本錢做自己想做既野。本身個investment就有一定風險

如果純粹以搵錢黎量度高低，不如搵快錢儲資本，去投資/創業仲快。

（好努力咁帶返去正題）

有頭髮邊個想做幟哥
第日要搵食，讀書又無你哋咁top，先係大部分人既現況，我而家都叫半工讀，兩三科C range係常事，有心機自學進修已經叫好好景，所以我呢啲中下游都係睇錢多

風險反而係驚人地走數
我老豆90年代尾做室內設計+裝修, 自己包黎做
俾人走幾十萬數, 佢自己扲荷包找數俾D師傅
結果四十幾歲先走返出黎做保險, 不過唔岩佢性格, 好快冇做
之後又搞第二樣, 而家當然冇發達但係養得起我地, 個個出晒身

香港做生意既通常都係度縮數, minimize成本同風險
要預人預貨都係預到好抆

讀書反而係幫到你點樣根據自己已經行緊既生意再expand

打掃已經有

巴打，努力

諗諗下，其實相反嚟睇，如果唔需要行研究呢條路，咪唔使讀大學都得囉？ 專業科目除外

搵到錢唔一定讀得書多，讀著啲乞食科咪一樣冇用
況且呢個世界總要有人掃街執垃圾洗廁所架嗎

讀大學唔深係因為錢既

做野再自修，好有毅力 但你咁有心機，full time應該可以讀得好好

你又知裝修佬前途唔好
醒目既出黎開間公司不知幾好搵

不過值唔值得係睇你大學學到咩價值觀
唔係個張沙紙

樓主可以試下問返個同學
以後個仔女升到大學，你唔會唔畀佢地讀 ?

呢個年代仲有人冇大學讀既咩😂😂😂
基本上中同都入到曬u

大學生係好少串人第日搵幾多
但笑人地ive 仔 asso仔
跟住又笑人地非三大
大學生自嘲乞食
因為自己心裏有數 出到來都唔係搵好多
唔好景

最後個講 呢d睇人嫁姐

咁要睇下大學外，同大學內，兩個地方各自提供到咩training

好多工根本唔需要係大學入面train。如果完全係職業導向，根本唔應該入大學。應該好似德國既Ausbildung（職業訓練）咁

大學係探求知識既地方，探求知識既最終目的，就係將知識既frontier推前，創造新知識。呢個就係大學既狹義上的唯一功能，亦應該抱住呢個心態先係qualified既大學生。所以畢業要交thesis，就係想assess你既intellectual contribution。

上面講緊既，係「理想情況」，而非香港實況。

香港實況係，社會上對大學既崎型期望，令到佢地覺得入到大學 generally有更高既能力，可以搵到好工，所以就連vocational training都推入大學到train

純粹想extend自己青春期既mindset 好中肯

青春小鳥一去不回來。不要再說了

咁就頂唔順爆seed 出黎做野會好辛苦
因為打工永遠都有你覺得佢無能力的人係上面每日頂你心口

我想講重點係，讀得大學代表咗一定程度既家境，而呢樣嘢展示咗一個高啲既社會地位
而且學術界好鬼小圈子，又因為全部精英睇唔起其他界別人仕，好似索羅斯咁，成日寫嘢但學術界既人唔會睇得起佢，因為佢只係社會人士

所以我得出結論係，如果窮撚或者好似我資質有限讀唔到上去，讀大學無乜特別好處，想R身分地位，睇錢係最易

呢位巴打睇得清

yr4 sem2 quit u
表示唔係讀專科神科就唔好讀
個裝修仔講得岩
個女仔讀垃圾科
根本成世都唔會搵得多錢過佢
唔係以為讀完個垃圾degree第時會搵多過3皮呀？
我敢講90%人出黎係做低層文員
到老最多升做小小manager

要開聲嘈咩

點解你哋成日加個框？

其實社會風氣都係一個重點原因去推人讀大學，個人認為計回報就ok，不過如果第日有錢有時間加多幾個post grad學位都威威

讀大學根本唔係讀書學野搵錢咁簡單
果幾年既生活果種開心應該一世都搵唔返
可能你搵好多錢，但講到尾都係出賣勞力
但大學有既係機會
如果你屋企唔算太窮，去exchange，玩呢樣果樣
眼界真係同一個冇讀書既人勁大分別
就算佢hea四年，佢開心咪得囉
你捱幾年，你搵到錢，咪你威囉
但唔好講到大學畢業就唔可以捱，其實只係遲幾年起步姐
再退一步睇你人生最青春果幾年就做裝修，人地就真係有青春
睇你點簡囉，但如果你係大學畢業個歲數就鬥人工結果論，咁未免太短視喇掛

學術界嚴謹標準果段

因為知識係慢慢累積上黎。做研究去發掘新知識，其實都係based on 以前人既知識做building block，一層一層推上去。自己冇可能start everything from scratch

所以學術界一定要有嚴謹標準，journal既把關一定要嚴密，先確保到一直累積落黎既「building block」係合理的（從argument到methodology都唔可以有疑點），咁樣後世再建基於呢d building block去發掘新知識時，先唔會咁頭痕

讀大學係咪好勁？唔係，搵錢多先係最勁

但當你身邊嘅朋友傾緊尼采，黑格爾，卡謬存在主義，侵代表嘅後真相年代，而你淨係識叫雞跑馬，你就明白咩係書到用時方恨少

哩啲嘢要讀大學先識我諗都唔係咩文化人

agger
選擇／自由
份工你唔like就捱一世
無學歷無得簡
btw有fd好大隻鐘意曬太陽出下力，我覺得做地盤又幾岩佢幾開心
但唔係人人地係咁

香港地，夾心/N無住私樓先係直正社會底層，如果你讀大學有full grant即係接近零成本讀大學

我有朋友無讀大學而家都月入四皮加差唔多供完一層樓，同讀完大學出嚟社會拎幾千蚊人工仲要爭政府錢係天同地比，所以都係睇個人情況同時機

86個入唔到大學既負左皮

打個比喻姐

講到尾都係睇個人
你係有目標有求學精神讀唔讀大學都係個人選擇
冇目標戇鳩鳩嘅人讀唔讀大學都係胸無半點墨

個環境影響好大。大學個liberal環境比到人唔同既刺激，特別當你接觸到全球既學者/成功人士，可以真係同佢地交流意見果時。

我初初year 1入黎，都諗住on99一世就算

出黎果時，個理想同野心完全唔同左

恭喜巴打

我覺得心態先係重要

我yr1同grad果陣個思維 野心 見識好撚大分別
如果冇入u應該on99一世

唔入又關你鬼事咩
人生唔需要你去認同

自愧不如，呢個世界真係好多勁人，我讀完書嗰時仲係鳩流流咁

大學入面每樣嘢都可以係一門專業，一門知識。地盤佬講含撚就真係含撚，大學教授講含撚可以溝埋弗洛伊德嘅口腔期講，講女人都可以講埋歷年女性地位嘅上升同女性形象轉變嘅關係 。

大學值錢唔在於知識本身
你舉親啲例子都好難讚成似曲線

人生先啱啱正式開始啫

有同學無讀大學, 做咗廚師, 公司比埋錢佢過澳洲學一年廚 有同學讀完大學仲拎緊15K, 每日番到6:30, 仲未還完grad loan

大學係咪科科都係專門好難講呢十年八年好似曹捷話齋好多科都係亂咁開
教既唔識亦未必知到有咩前途

另外而家好多體力勞動既工同工序重覆俾科技取代緊

大學讀到尾其實只要有一科半科一個半科教授啟發倒你已經終身受用

心態決定成功
大學生最大問題唔係工作上面
最大問題係人生觀 價值觀 待人處事上面
點解個裝修仔可以搵到食？
因為佢知自己比人差
會低聲下氣
識委曲求存
大學生最大問題係有一股傲氣
覺得自己好醒
自己有料
唔洗睇人面色
比人嘈兩句就話要辭職
覺得逆來順受嘅人係奴隸
誠哥就話過
當你識得放下面子去搵錢
代表你懂事
當你用錢去搵返面子
代表你成功
當你用面子去搵錢
代表你係一個人物
而當你仲係庸庸碌碌 成世人仲淨係識吹水
咁你呢世就只會咁過
我想講嘅係
讀得大學
好多人都放唔低自己個面子
而如果大學生可以放得低面子
走去學條友做裝修
我相信佢成就絕對比人高
利申：地盤撚 裝修撚

出到黎做野有部份大學生的確ON99唔知做咩野，見到D咁既人都入到大學真係覺得自己好廢。我自己後天努力，學埋法文同日文，加埋一門手藝，工作都唔錯。不過就算有經驗，技術同語言能力都好有D工無大學學位都無得申請，真係無計。可能之後會比錢係外國大學讀大學算，真係為左學位而讀。

你要話大學學位對我黎講就係咁既用途，但當時如果考到可能都唔會逼到自己咁快面對現實

讀大學係咪保證一定搵倒錢？
呢個年代就未必係既
但通常會有人請餓你唔死咁

唔讀大學又係易啲發達？
總會有但個社會已經走咗去知識為主，無嘜特別技能或者IT知識輔助老實講機會唔太高亦唔太長耐

講到尾你咪又係因為讀唔成書先做裝修地盤
講到自己咁高尚咁識做人好似有得揀咁
大撚把大學生坐冷氣房搵到既錢多過你 面子又多過你
你咪就係樓主講果啲人囉

同意

基本上都係兩樣嘢
肯唔肯從底做起同逗低人工

但社會對大學生錯誤既"期望"(e.g. 搵多好錢，唔駛train）好多時都害人

有幾個同學讀完大學拎緊15k
三年後已經拎緊40k 坐冷氣房
叫你個同學慢慢吸油煙吸足40年啦

真係要睇下讀咩科。。。

我當年係quit咗u入行
因為老豆一言驚醒洛克人
佢話：你讀完個爛鬼學位出來𢭃份萬零蚊
咁不如跟我入行
一入就萬五起跳
過幾年搵到2萬幾3萬都叫夠自己生活

上面嗰位好明顯係唔識反思嘅小朋友

追晒post
我覺得要搞清楚咩大學生
三大
八大
樹仁 ou
恒大

考連登仔最愛既ACO唔使學位，又可以早啲開始跳point

無人提台灣大學生

大把無讀大學既人都好撚要面 覺得自己好叻叻
所以根本佢講既問題 就唔關有無讀大學事
但佢又要一開始標籤人地大學生 講到係大學生獨有問題咁
呢啲論調比中老年人打飛機就得姐
大佬你比少少critical thinking唔好咁易比人氹到先得架
仲話自己大學生

無學位入ACO其實都唔容易

做文職咪又係有做文職既辛苦

點解大學生唔可以有傲氣?
一般大學生係知識同學術修養的確比一般冇讀大學既人人多,眼界亦好大機會比平均冇讀大學既人大
鳩流流日日玩既人,我相信冇讀大學既人更加多,純粹係社會唔會對佢地有咩關注,反而將期望放曬落大學生到.
嚮往自由係大學既精神,點解唔可以?
冇左呢種精神,之前咁多社運邊個搞?
講到尾都仲係用緊自己份人工黎壓人,高人工個個階層都做得到
但係大學比到你既野可能用錢都買唔到

開工

有啲嘢
自己諗啦
同你泥漿摔角冇意思
你有你見解
我有我道路
加油

知識係用嚟改善社會同個人修養
唔係用嚟炫耀

搵得果兩三萬做一世裝修佬就滿足
識反思既大朋友 我話你聽
我圈子入面所有fd 岩岩畢業果陣都係逗得果萬零蚊
三年後個個3萬起跳
仲有得步步高陞
所以真係話眼光決定境界

得中五學歷想補返個學位應該點做好？

加油，到時做老闆請多D有傲氣大學生

然後人地接手老豆當判頭生意，做一單大裝等於你做一年

真係眼光決定境界

拎夠分咪講得出囉

邊個定義知識一定唔可以攞黎炫耀?點解?
咁做咩事大家會攞收入黎炫耀?
定係你都覺得知識比收入更高尚?
物理學家Lev Landau(諾貝爾獎得主)曾經講過自己讀得咁深入其中一個原因就係學享受傲視無知既人既感覺,你覺得佢有冇錯?

啱呀

21歲未？

專科>唔讀>乞食科>it

比人做多四年牛工就覺得自己可以壓住大學生
經驗根本肯做就有,唔覺得長遠計四年有幾寶貴
係想要咁多經驗,根本連小學都唔應該讀,小學就應該去打理雜貨鋪,等中學有力就開始做粗重工,高中就去扎鐵地盤
大把地盤佬上唔到位,咁多判頭就唔駛一般粗工啦
做到成身隱疾,唔做地盤又冇能力轉做其他工,係得你地咁短視

對住呢d 踏低人抬高自己的人咪一笑而過
比人串兩下就放上黎搞二元對立
改個topic 標籤2面的人
心態決定境界 除非你係老闆

入大學讀水泡科同裝修佬
你地會點揀？

短期睇，人地早4年意識到社會兇險，讀大學果位就dem 4年beat, 人地做野儲落經驗同人脈，讀大學果位一畢業就可以考ao eo 幫辦 mt, 起跑線唔同左
其實讀到同讀唔到既分野，都係要睇你讀唔到既話做乜野，讀到既話又做乜野。

我朋友3x歲，我見政府叫人讀副學士

睇到依個post我覺得中學學歷先係發達要具備既成功因素

供緊樓
真心覺得住公屋係人生贏家

你有冇見過公屋住戶，養狗，駕私家車，一年去5-6次旅行未？
又有一種公屋住戶，逃稅，大陸幾層樓收租

首先我唔認為收入高低攞嚟炫耀有意思
再者謙卑不嬲都係一個成年人應該學識既

所以Lev Landau佢咁講我認為係錯㗎

仲有一個可能係地盤佬三十歲倒短樁俾人拉咗做替死鬼坐幾年

大學好多囡囡撚
裝修全棍
就算有個好老婆又點，始終同讀書撚囡個感覺唔同

個討論又去返人工果到，有少少失望

論人工，咁更加唔洗討論落去。你上統計處個網，搵返30至40歲年齡層既入息中位數，對比下有學位同冇學位既人，邊個收入高d咪知

個個都拎個別例子黎講 做裝修做左判頭每月搵八舊 = 全部冇學位既人都高薪過有學位既人？ 我師兄一畢業去美國cisco做野，而家annually 140K usd，係唔係又證明到有學位既人搵得多過冇學位？

無人知，上十年civil係超級水泡科
前幾年個個仆入civil
當然而家又開始衰番嘞

讀完書最大得著咪多幾滴墨水睇野唔同囉

講搵錢已經失去意義

讀大學既
本身中學都勤力底 起碼都會自律溫下書
去到大學玩兩年學下social
尾果兩年好多都會做返正經野 intern exchange
你估個個大學生都四年上莊住hall圍威喂咩
冇讀過u先會咁諗大學生

冇讀大學果d 中學已經hea底 書唔睇 望字已經想訓
mk 果d咪識social
有d又毒又懶

要拎一萬個人出一個發左達既黎講 咁冇意思
數據係睇大多數
係呀係呀 唔讀大學就發達 讀大學就乞食 滿意未

冇左呢種追求高人工生活同炫耀既諗法,人類會少左好多推動力
我唔相信單單鍾意一樣野可以令所有人都為目標奮鬥
有研究係指,人類為左吸引異性繁衍,一定會想展現自己最好一面,呢個係天性

八十後打後，學歷通脹問題先浮現，所以睇三四十唔太公平，同埋舉例係用反例論證無學位都搵到錢咁解

而且要講多個代表性知名反例緊係中大碩士攞綜緩

香港人講錢佔九成 唔使咁失望，講眼光緊係大學生佔優，不過行動力嚟講，社會人士比較勁啲

做過地盤
依家讀緊大學表示
好多人話讀而讀
我真心笑鳩班撚樣

你講得岩，所以見到D大學生唔掂真係會恥笑下佢地

呢到好多人唔係舉緊反例，你睇返佢地既語氣，佢地係想用個別例子黎做sufficient evidence，證明有/冇讀大學人工更高

我言下之意係，舉反例意義唔大，對個討論毫無幫助。就算舉多個碩士生拎綜援例子，其實都反映唔到咩野。有人有學位高薪厚職，有人冇學位都撈得風生水起，每人都知世界上有無數特別例子。我地想知既係，in general一般人有學位定冇學位搵得比較多。呢個情況，討論statistics and data先係正確方向

不過我唔得閒去睇statistic data住，所以我都係收皮先

個post變左兩邊瘋狂打飛機

我作為大學生見到大學生戇鳩鳩咁過四年我都會恥笑佢地
不過見到有人講野冇內涵又短視,覺得做多幾年野就係老屎忽,人地讀既野冇價值既時候,我除左恥笑更會鄙視

你地當年點樣睇佢唔起今日佢未串到你地駁唔到囉，呢d叫因果報應啊仲想上黎取暖

有乜所謂
不嬲同人講自己唔識讀書 唔係讀書材料

所以到最後真係唔關係唔係大學生事，係修養問題

好鐘意睇書
中外歷史文化政治到科幻都有
有中文有英文
平時都經常睇國際新聞同學習唔同文化
不斷同外國人溝通

可惜入唔到大學

但係我頭先討論個重點唔係有冇修養,係讀大學係咪比唔讀直接做野更優勝,同埋大學生點解唔可以有傲氣

其實有冇諗過每個人都係個別例子

咁緊係講緊中位數/平均
乜都話個別例子咁講其實唔駛討論

唔好咁講人地啦...

我認同人係要追求物質生活，唔安身何以立命？
只不過用嚟炫耀唔係咁合適

呢啲物質上既競爭長期咁做個人只會唔開心

入到都有好多煩惱 例如讀緊乞食文科

好多無讀過大學既 都係睇報紙黎估下大學生同大學生活係點架咋
平時生活可能一個面大學生都無遇過 報紙佬點寫咪點信囉

On9 我讀大學 未聽過一個人咁講過 又係你講晒

唔覺大學同興趣睇書有關係
如果你只求業餘話題 多睇新聞(唔係香港d黨派垃圾) 見到乜都花少少時間wiki下
個人行出黎既9up話題已經多好多 反正social 9up唔會點深入 大家講太深入都變左cc台手足咁9up當秘笈炒車

但係無可否認某d大學degree係專業行業入場券

可以有傲氣呀，不過做錯野，無料仲要串柒柒就

大學既知識好多網上已經有like Coursera Edx
不過要人哋認同你識就另一回事

大家分享下啫
不過我呢個post都學到好多嘢

有好多人讀大學只係回應屋企人對佢哋既期望
讀大學根本就係無目標
所以只顧玩同上莊啲大學必做list

令我諗起讀書啲老師最鍾意講勤力十年八年上到大學任玩
而家睇嚟嗰班人係最唔負責既人
年中害死唔少學生
亦害咗個社會

咁緊係有學歷好過無學歷
呢樣係人都知 路都有多d 選擇
有學歷者薪酬門檻都可以set 高d
你都係想人地講個結果出黎取暖

但如果要認真討論
個topic 就應該改踏低人抬高自己的人好仆街 或者係 拎薪酬黎比較同輩的高低係咪正確

成個post最精警呢句

下個POST發唔發覺讀唔到碩士果班人

準備定回 發唔發覺讀唔到博士果班人 個post喇

真係好撚酸好撚柒

利申 入唔到大學

姐係咁 香港社會係睇重結果 過程唔係最重要
由細到大d 人叫你讀書（過程）就係為左日後搵多d 錢（結果） 咁有d 人可以skip 左個過程/用另外途徑達致結果 咁做乜仲要一直計較住個過程呢

博士乞食比例太高，應該無嘜邊個會開

唔係話入到大學就有用，入唔到就無用
每個人追求嘅嘢都唔同有咩好比較

但啲因為自己入唔到而話讀大學無用嘅人
你試吓畀個ugc佢睇佢狗唔狗衝
到時肯定話：有個degree點都好啲

話大學冇用果d人
第時你個仔入到大學
你咪話：大學冇用架 睇下老豆唔讀做地盤都搵咁多 你直接出黎做野啦仆街仔

講得出先好再留言啦

書到用時方恨少
幾多人出黎做野之後自己係荷包拎錢出黎上堂學野識人
大學係一個好好既地方比你結識唔同既人，上一d你鐘意上既堂

因為
第一：讀完大學揾到錢既例子比讀唔成書揾到錢既例子多太多
第二：點解要揾岩岩畢業作為"結果"? 點解唔揾畢業一排，大家事業上軋道，結婚先叫"結果"? 好多白領職業既收入係曲線上升，去到一個點就會高過你做藍領，你用頭幾年就當係結果根本唔公平

你已經講咗出黎，大學以外好難搵到人應真討論，只係遇到啲9up友

40k
笑死街坊
垃圾degree做到退休都未必有啦

你閱讀理解係咪有問題

發覺左一個現象
通常讀緊大學既人都對自己前途好有幻想
ff自己出黎做幾年野就月入40k屌打其他人
到你地出黎做野就知架喇
9成人搵20k以下
做幾年有20k已經算好
除非你真係超醒超做得野
你自問係咪咁既人呢？

當然
你係專科/神科既
當我冇講過

由細識到大
中學唔同校疏落咗
再見番個陣佢就強調自己老母有憂鬱症
佢都會遺傳到憂鬱症
所以我咩都唔敢講唔敢刺激佢
後來佢越來越臭吋，仲淨係串我一個
頂唔順就無視佢算
連FB都唔敢刪

成功例子總有既
不過唔成功果d都唔講出黎啦

做乜eq咁低呀Ching,大家理性討論緊

咁係咪可以原句奉還比冇讀又大聲講既人

點解會係白領比藍領，無大學畢業都可以做白領

係
所以我覺得討論做人態度好過有冇讀過大學
我一直都好同意誠哥嗰套
肯謙虛 肯虛心學習嘅人點都成功過自大 驕傲嘅人

正如大學畢業都有唔少人做藍領

成個post都係
入唔到大學既outliers vs 大學生平均數
有咩好比較
要比教就搵判頭同ibanker比啦

較*

利申讀到中五，垃圾學校
我以前覺得讀到大學好叻，到出黎做左十幾年野，依家發覺讀到大學其實好可憐，如果搵得小，份工唔好，又怕同低學歷又搵得多嘅人比，心理上覺得自己讀到上大學，自然又唔想搵啲低人工細公司，樓上有人話讀到大學出黎做野成功嘅會好過讀唔到大學嘅好多，但掉番轉我睇讀唔成書又搵好多嘅都唔小。
我覺得大學生只係提早拎到一張（人工高，福利好）嘅入場券，但排隊入場嘅人有太多，有無得入都係問題，我寧願快啲出黎社會吸收吓同人相處同工作經驗好過。

我冇乜補充

讀大學同出黎做野本來就只係累積資本既過程
有d人講到冇讀u既先識去創業咁，讀u就畢業之後on99打死一份牛工，你都痴鳩線
就算比我grad完考完牌你估我又真係會做死果份專科工咩，讀大學只係一個過程，而grad完出黎做野亦唔係終點law

最大聲話大學生乜乜個d都無讀大學架啦
試過去d活動
一班dse雞講讀書野
班垃圾就吹自己做緊乜
Dse雞話讀大學出黎做野差好遠
班垃圾嘩嘩聲咁，又話自己無讀大學都點點
30歲人仲係度恰鳩d dse雞

樓上班友講到做地盤/裝修做幾年就實有判頭做咁
個個都做判咁邊到有工人

你啱
所以醒醒目目
唔撩是鬥非
謙虛
有人脈
先最有機會做到判頭
[black]另外，做判數工都可以叫自己做判頭
不過好多小朋友唔知[/black]

無大學學位你做白領去到一個位人地就唔會升你，反而大學生做藍領去到一個位人地會比你入office做返白領

其實樓主個論點基本上都無咩討論空間 十個有九個屌大學生既都係讀唔到大學架啦 成日串人讀咁耐書乜乜柒柒咁 無錯 讀大學真係未必搵錢好過無讀 但我覺得呢d 係個人選擇來 其實批判咁多做乜春姐 再者 早出身果班 如果考完公開試果日 同你講 你咩成績都好 都會收你讀八大 d 人會唔會唔讀呀

大部分都係廢話, 父幹影響最深遠,

讀大學唔一定比讀唔到大學既人賺到更多錢,
但機會多D絕對係, 加上學歷越低絕對唔會係一種優勢.

識諗嘅會咁諗
有唔少會咁做
最成功都會係佢哋
但更多係覺得自己辛辛苦苦讀完大學點解仲要做藍領
講到底都係華人面子問題
我去歐洲時
見到人哋大學生都可以好自豪自己做地盤/收銀

識人廿幾分唔讀去咗拜傳統工藝師 追夢
話到明乞食/要返多份都ok點睇

低學歷變左優勢

正解

睇你點定義生活架姐

打份牛工搵多d銀 遲d多病痛

Office工有冷氣hea做搵少d 等做老屎忽

冇得話邊個好d 唔係做保險狗果d呃鳩人錢咪算

我同男朋友都係讀完中六就無讀
佢係唔想再讀 因為覺得香港教育模式好垃圾
唔想再玩呢個遊戲 考好個DSE當俾個交代自己就算
最後考左 34444

我係屋企無壓力 我自己本身又一心諗住讀完中六就去working holiday返黎先再算

結果 今天大家已經廿幾歲
佢已經做左野幾年 老細同上司都話佢比同年齡既人成熟
一啲都唔似90後 呢份工已經升左兩次職 搵緊£3xxx
我就extend左我VISA繼續留係英國

無可否認 以加讀緊大學 / 讀完大學個班某部分都仲係烚下烚下
讀完四年出黎都係搵緊萬頭
只可以話無讀個班係勝在有工作經驗 因為無讀大學乜都肯試 對得人多離開comfort zone
朋友圈子飯腳已經係30幾歲 40歲都有 個人真係成熟啲

自卑心作遂姐 包容下患病者啦

補多句 其實行行出狀元
兩者都有佢好既同唔好
Take and give 既問題黎架姐

其實讀大學只不過係種經歷 但依種經歷唔係個個人都會有咁解
就好似讀大學個d都唔會有讀完中學就出黎做野ge人ge經歷
係咁踩低人個d其實又咪係自卑搵依靠/自大搵證明
唔同經歷有唔同得着 又有咩野好拗

呢點真
當同齡人仲講緊去洛士佛臺溝女時
我諗緊我同條女幾時結婚生仔
女人早生復原得快啲

呢個分讀條毛就有你份

冇天資、讀唔成就怪責制度，典型蔔萄

如果係咁到時就去進修報番個大學都得姐

以為25分以上唔同u咁巴閉
多謝絲打提供你男朋友既成績作為笑話

唔係既，如果係台灣相信可以入到垃圾大學

quit u講呢d就有d說服力，入都入唔到就

入唔到u 就話香港制度垃圾 自己有u入唔入渣ma
最柒係依種人

中學嘢已經好撚易，咁都冇廿分，仲要拎出嚟懶係巴屎閉

有offer但唔讀呢

俾你入到三大/專科你就唔會開呢啲post啦

出身先係最重要
窮人咪撚讀大學

利申窮撚band3出身

咁你覺得呢個人仲算唔算"入唔到大學既人"?

讀大學冇用架
law gbus medic呢？
有用有用 sorry

乞食科
讀咁多書都唔夠我搵得多
垃圾

見神科就拜見乞食科就踩

有經歷過u life一定唔會講讀大學剩係屌女打機玩ocamp
背後付出好多時間精力溫書睇reading 寫essay又要話你知咩

同埋u life識人好重要 係u好多關係對日後事業好有幫助

華人有邊個唔係高拜低踩？

成日打機日日玩就一定無可能啦, 不過讀緊大學果時確實係輕鬆好多

無咩點睇 實有呢d 人 但呢d 人一定唔會串人讀大學無用

好多都係見高又踩見低踩勁D

再者 早出身果班 如果考完公開試果日 同你講 你咩成績都好 都會收你讀八大 d 人會唔會唔讀呀
我想講真係有人會話唔撚讀

嗯
其實好簡單一個問題,

讀完大學之後後悔讀左大學既人多?
定入唔到/無讀大學既人後悔無得讀/無去讀大學既人多?

34444叫考好?

咁的確有依D人,
每個人都有自己想法, 想行自己想行既路,
最緊要自己開心姐

433333 召喚

其實根本冇得比較
有人唔讀大學到搵到十萬一個月，亦有人飽讀詩書出到黎待人接物係垃圾，大家背景唔同purpose唔同，無論揀邊條路大家去到最後都係只要對自己負責任
其實其中一方要以自己價值觀貶低對方真係好撚可悲

冇人拎藍領同醫生比既
入唔到大學都有人成功
咁入到大學既人都總有垃圾
你拎大學既垃圾同入唔到大學中比較成功既人比 有咩好比
非洲既有錢人咪又係窮過你住公屋

邊方面多都唔緊要因為個個人都有權係少數

呢種人人格都唔荒高得去邊

最緊要知自己做緊咩，將來有目標靠自己去努力，無論讀唔讀都好，條路自己行，人人都唔同，知道有班大學生真係為讀而讀，冇方向，呢班先係乞食個堆

係唔係講緊 Freud's psychosexual stages 個 oral stage? 最近正好睇緊佢D psychodynamics theories.

Asso仔係垃圾 hkcc, cccu, bucie

講起地盤判頭其實會唔會有一日好似Uber咁有呢人同你match工人
咁既啲判頭就會好似call台全部收晒皮？

炒散王

係咪想笑撚死人

讀大學班人迷又係會酸人地揾得多錢
我覺得唔一定揾得錢多或高學歷先係叩成功既

發覺呢個post好多人拉大學生落水
一係就話大學生無撚用
一係就話大學生係都要同人比較

大學生能力問題我唔討論
但現實中我真係未聽過大學生會笑鳩裝修佬 清潔工
低學歷既笑返人讀大學既我又真係見識過
完全係得啖笑

判頭？咁易做判頭冇人起野啦
同埋俾你做到判頭又點
D錢根本唔係咁易賺
俾人判到都唔係咁易收足錢
一個唔該大判搞事你就破產收皮
我老豆睇開地盤，都做過判頭
試過完左單工程俾人食夾棍
明明賺幾十萬一蚊都拎唔返
又可以點？
唔讀大學出賣勞力可能起薪高少少
但有幾多人出到頭？咪又係9成都打份牛工過世

從來只有清潔工笑鳩大學生垃圾
大學生自己知自己事，邊敢笑人

利申fg

我認為大學畢業又好讀唔成書都好啦 最後都係睇你個人素質 待人接物 處事 態度 想法 等等 畢竟讀書係死 人係生
畢竟而家大學生係多左 周街都係大學生 你自己更加要搵到自己既優勝之處/特點/所長 我認為比一紙證書奐加重要

見過唔少大學生笑鳩人做苦工

班入唔到大學既垃圾最中意拎賺幾錢黎打飛機
講到個個中五畢業出黎做幾年有幾十k
實情係做左5，6年仲係15k

正解 我地早兩個月已經係英國買左樓準備下年結婚
想26歲前生BB

打漏左一科姐 對唔住咁多位
我柒我錯左

我係廢係讀唔到大學 我好想咖咩

起底功能好好用
大陸d人ugrad就狗衝去讀pg 香港人呢
都係嗰句 上連登 勿認真

你老公偷偷地買就變左你地買

樓主係咪想講兩者邊個搵得錢多，咁唔洗分咩大唔大學生啦，到時一班人出黎講自己個價，反正你幫自己貼左價錢，一齊笑搵得最少果個，因為你搵得比人多，有啲傲氣係正常，冇人會笑你 ，以為咩學術文入左黎，你啲咁嘅垃圾咪影衰大學生啦

你喜歡點演繹都得 我見後生仔係到嘈
想討論下心態姐

淨係講搵錢唔通大學生又會輸俾非大學生

16萬學費hall fee另計，攞去all in利物蒲好似化算d

有錢唔洗讀，窮人讀完繼續窮，呢個先係香港真理。

讀埋D廢科為個大學學位
之後又做埋D濕鳩工就岩

咁係你廢咋傻鳩
淨係讀到d廢科
唔係讀大學冇用
係就算你讀到大學都冇撚用

自己廢讀唔到好科就話讀黎冇用
唔見有人話讀醫正傻仔？你讀到醫係咪唔讀

都係果句
個重點一句唔係大唔大學讀咩科
係你有冇能力
你有能力既 打波都可以打去NBA
今日你講一句我唔讀書做地盤都有兩皮一個月
咪姐話緊 我係廢柴但我都搵到錢 你班傻仔努力讀完咪又係咁打工

其實呢個社會好難定義何謂廢柴
搵錢多讀書少算係廢柴？
定搵錢少讀書多算係？
不過我我知道有一種人一定係廢柴
而且一定會比人串返轉頭
嗰種人就係睇唔起人嘅人
唔識謙虛
唔識做人
其實真係冇撚用同時乞人憎
人有三衰六旺
你今時今日睇唔起人
第時輪到人睇唔起你
風水輪流轉

咁總有人係應該比人睇死
你自己咪數左種人出黎
雖然人冇咁易由成功變失敗
失敗既都冇咁易爬得番上去

成功有兩種
一種係做事成功
一種係做人成功
正如失敗都有兩種
一種係短期
一種係長期
唔知你想指邊種

又係個d有能力就XXOO既廢話
我講緊既係
一個人追求知識or前途唔應該係亂鳩咁黎 係要有目的去做
好似當你岩岩夠分 你好鐘意工程 為左個所謂既大學學位又無得揀要揀化學黎讀
你本身就讀緊一D自己都唔想讀既野 哂左3年時間+學費 就係為左一個大學學位
點解唔諗下可以投身工程+PT HD咁讀上去 賺左工作經驗, 錢同時間
總好過為左過埋D所謂既U LIFE 一張無用既大學證書 拎個身份去打飛機

我都成日同D細既講 大學學位唔代表D咩 你有唔代表優秀過無 你無既都唔代表渣過人 投身社會最緊要係個人諗法同心態 你讀完書都唔會識哂成間公司既野

利申: 工程 APM 中7就社會大學+半工讀

屌 最後咪又係要上番大學 講咁撚多
而且你估個個中學畢業就知自己想做咩？ 咪傻啦
堅持都係一種能力
一日練波練10個鐘 港隊仲唔係你

岩呀
你住公屋攞綜援都可以話自己人生贏家
自己覺得自己成功咪係成功
今日你攞得綜援
你都唔見得會有成功既一日
爛泥唔會過兩日變水泥
得既 生個仔 佢生生性性 你咪成功
長期你就成功左

其實有啲嘢
你出到來社會就明
有種人
未出來做嘢就睇通哂
有種人
出來做十幾年嘢都係得同一種見解
就係咁過一生

其實咁讀u先真正為興趣

上面位巴打真係好狹隘
好受社會教化
好體制化

如果你認為讀大學同搵錢掛勾 咁你就一定錯晒

空口講邊個唔識
落地盤問邊個覺得自己好成功囉
去問sales你係咪人生贏家
冇人話上大學等於成功
上大學只係其中一個令你同你理想近左 易左
再遠都總有人做到
但係咪個個都得
但你講囉 中學生係咪個個plan好曬自己將來60年點過
唔好話d咩入錯科 入得錯姐係佢唔知自己想點 咁仲提咩早實現夢想
你幾十歲人諗到 當班中學生又諗到？
咁諗唔到 咪上大學

呢堆嘢好亂
唔識覆

睇烏生發癲真係一場享受

哩個係適性嘅問題
有啲人適合讀大學
有啲適合做嘢多過大學
有啲適合做下嘢再讀大學
有啲根本做大學係浪費時間 靠社會經驗就獲得自已嘅成功
青年人有善變嘅特權 夢想可以隨意改變
條path點行其實唔到外人指指點點
建議還建議 睇唔起還睇唔起
令一班青年冇晒自信自立 再屌鳩佢哋斯斯縮縮
點解唔鼓勵佢哋去仆街?
如果人生條path係噉易預計
我諗我跳樓死咗好耐 仲有咩好玩?

拎ming仔條片出黎啦

你不如話香港人鍾意比較

其實單純以錢去諗讀唔讀大學嘅人
不讀而擺

我覺得帶出咗一個話題係點謂之成功都幾有討論價值

借古人三不朽智慧，成功即係你可以立功、立言、或者立德

讀書要錢，咁你比錢不外乎投資定消費，有人當係投資咪講錢，你當消費咪講幾有滿足感，乜乜得著

每次比啲親戚朋友問讀大學讀成點(無論小學畢業定PhD都好) ， 邊科， 有咩出路.., 到而家拎緊幾錢一個月...etc 既時候， 感覺就係香港地講入唔入大學， 大家既著眼點都係呢張沙紙既價值， 唔會討論你既過程， 因為錢途=前途， 冇錢一定冇前途，好聽啲講大家就係咁現實

笑撚死 呢個post 好明顯睇到兩邊人互屌
一睇就知好多人工都未返過係度鳩up
讀緊書個d就ff自己將來一定順順利利高薪厚職
前途一片光明咁
讀唔到書個d就ff自己裝修做幾年開鋪做判頭
講到好易咁

其實我就一直講緊呢樣野
好多人讀大學唔係真正為左個專業 係睇錢
讀神科個D就唔理啦
有D不過係為左張所謂既入場卷去讀 覺得個畢業證書第時會有用
奈何有邊間公司會搵D唔related既FG? 搵得既都唔荒係咩靚位

無意冒險
如果讀唔到書就可以做判頭
咁香港有幾多個判頭
判頭多個地盤工人

自膠

我係因為個時中7上唔到U又唔想讀埋D咩ASSO個D拎個TOP UP
決定左由IVE HD 再poly咁上
其實我講既係目標 讀得大學有自主思考能力 就應該知自己既方向
咁連咁簡單自己想做D咩都唔知 咁咪讀書啦 為張證書幾十萬+幾年時間
中學時間已經係最舒服又少負擔既時間 好多人都係靠18-20歲呢段時間係搵岩方向再發展
唔係話自己上莊正呀 ULIFE爽呀 入去宿營幾年之後出返黎
你幾時有聽過D成功人士係掛住一個九唔搭八既DEGREE係身 之後會做到M級以上?
出黎搵工又搵唔到D咩位 好似之前我請人我寧願要個Related既HD都好過一個九唔搭八既FG 問佢地一D簡單既都唔識

個D就傻鳩啦 T1又無 RGBC又無
SSP又無 得對手就做到判頭咩
接唔到JOB鬼有人跟你做 白紙一張又無手藝就做騾仔啦

人世間是一場夢，有些人正如喜愛art , 未死先餓，死咗先有人中意。

好多行外人講判頭判頭
但連判頭係乜都未識

見post即刻諗起烏大龜

其實最簡易一句 而家比ugc你地讀咪又係狗衝 第時睇下會唔會比自己仔女唔讀大學
講而番說話既人十成九係努力左都讀唔到大學既人 如果知自己一開始讀唔到書 目單好清晰既就唔會咁講

係啱心水嘅ugc會嘅
但唔係有興趣
讀來冇意思

其實讀大學真係有班人真係日日上莊 溝女on99 都有人上莊 溝女 做intern 試好多新野
唔好諗到大學生一定係玩 唔讀書先得 人地背後睇好多書 新聞 readings 又同你講咩
根本就係果班努力完入唔到u先會笑鳩人

psycho 升值#yup快d出現

問心
你個科有幾多個好似你咁好彩先
事實係九成都乞緊食

你朋友女人黎?

不過香港真係好多而類人 讀野雞topup都睇人唔起

讀到大學失敗嘅人比讀唔到大學失敗嘅人少
而成功就係睇你個人點
當然大學學位只係令你仆街起上黎多個選擇

無興趣嘅
曬錢曬時間
點解講到有大學讀人地一定要狗衝？

身邊有朋友當年就係為咗張沙紙
乞食科照入，「大學生」個名好聽d 嘛
幾年後職又唔見有得升，人工都係得萬幾
仲要還緊學債
幾多人入大學只係為張沙紙心照啦
講撚到人地唔入/入唔到大學就係葡萄你，自卑心態

一於全民唔好比個仔女入大學

我嗰時中七AL得中英數合格，讀ASSO hea讀上唔到U，而家咪一樣過得好地地

利申：屋企有樓有舖，咩學歷我唔撚理，我地呢代仲靠自己就食得屎

都係個句 世事洞明皆學問，人情練達即文章
樓上成班大學生打晒飛機話乜柒野讀大學可以有珍貴既學術研究機會，我唔否認呢點，但係要學野係咪一定要透過學術途徑呢？你既人生意義在於吸收知識？咁我只能夠講「百無一用是書生」

其實極端嘅言論無助討論

梁生咪工程出黎
特首事業算唔算成功 唔講其他

而且18-20都畢左業
原來唔係初高中諗定出路
係到左中6見自己DSE死撚左先去諗出路 難怪唔讀書 係根本冇得讀
依家唔係你唔簡讀書 係你冇得簡讀書
再比堆理由自己點解唔讀書

樓上巴打捱過pt hd + pt poly degree都唔簡單

自己都冇能力係中學諗定出路
講到中學要諗定將來係理所當然
垃圾 話冇諗過將來就咪上大學
你當年點？你自己都係讀左asso既人
要人中學就做到 你冇野呀？

人地覺得我單線行車咁無計
我又唔需要用我自己證明D咩比佢 我唔駛打份CV出黎同佢講我係夠分讀其他科呀BELEBALA咁
咁覺得渾渾惡惡咁讀完大學係叻仔黎既 咪由佢

我都好後悔當年冇努力讀書

幾時有人話過hea讀大學等於有用
原來入大學就等於一定要hea既
自己話最憎人講有能力就可以點點點
話自己都做到成績
結果自己就係有能力果班人
自己有能力就走去同個乞丐講 你得架
努力做野就有前途

我睇住佢堆留言打哂冷振

邊有人唔想入大學吖
雖然大學生真係唔一定高人工

利申：ive仔，衝gpa中

yr4 quit u表示冇後悔
不過計下條數
學費20萬
加埋4年人工60萬(當你做看更搵12k左右一個月)
total 80萬
當冇讀大學既人攞住果80萬開始投資
d fg先係0
甚至負緊20萬學費

咁做勞動力工作 係用勞力換人工
好多發達國家收入都高過做文職

溝女多過你食飯 識人做裝修

你上面咪計左20萬差額
下面又減多次？

個opportunity cost 係極高如果你讀所謂垃圾科，因為個回報係極少。若有人說，讀大學是學知識，擴闊視野，我想問有多少人除左課本外，有睇課外書，睇下新聞。又有多少人為左應付考試，只是看lecture slides only, 連書都未掂過。基本上好多concept 都是死背出來. 有時D group project 又耗了不少人時間。若真是求知識，我寧願把多D時間自己看書。

你唔識撩女仔
比你班同事全女班都冇撚用

你睇清楚人哋講緊乜先

連登數學家

你計80萬已經包埋學費，咁fg又點解-20萬 double count左囉，怪唔之得入唔到u
做人咁目光如豆，大學生補習一個鐘都幾百，點可能0,生活費點黎？仲有我讀三年先十三萬仲有grant, 點計廿萬

同意.
但係機會的野冇人知....
講真, 你入左大學, 都可以做返唔係大學生做的工. 但係永遠都有機會留左嚮度

講左咁多版都係講錢
入左u眼界都闊啲, 圈子內益友比例相對都多
大學教育都係另一個基礎去繼續學習
我夠知裝修sale搵得多, 但失去好多soft skill冇得補番

講真 係香港讀神科/專科搵錢就係人都知架啦 問題有幾多位？成街都係專業人士好唔好？唔係專科又笑9人地乞食 講真你屋企家財萬貫嘅要乜有乜啦 比一百幾十萬你做生意好咩都好 普通家庭嘅點都要讀個大學架啦 唔好成日講到大學生吃喝玩樂乜撚都唔識啦 大學係社會縮影 有人玩到仆街 但事實係有部分人都讀到仆街 好撚多Project Paper 考試 Placement 仲要做Intern 比人玩又低人工 挨到仆街個陣你地見到？搵唔搵到錢根本睇好撚多野 你同我講做地盤/裝修都搵好多 鬼唔知可以咩 你乜撚都唔讀 落地盤做到隻狗日曬雨淋用條命換返黎實高人工 有得坐冷氣房舒服邊個唔想舒服？而且大學層面接觸嘅人係同出面完全唔同 帶比你嘅視野同眼光完全唔同

其實係睇個人性格多.

咁既成長環境都入唔到大學就check下智商啦

如果學費只係幾千蚊唔係幾廿萬應該無乜人會講錢，可能你覺得小數目

仲好意思講出黎

咁有錢的確唔錯

其實讀大學點都多d 選擇ge .....
最簡單, 你想aco ....話就話中五中七, 實際上, 依家考得ge, 個個都大學生咁滯架啦...

我會講唔想讀

一個廢人靠老豆仲咁撚自豪
冇你老豆你咩都唔係

人地咁樣既數學連一都考唔到
難怪唔想上u 上唔到

又有政府loan, 一季都係還幾千,
如果人生為左幾廿萬都咁愁, 你成世都係生存唔係生活
利申: 身後30萬學債, 仲讀緊master

拎幾廿萬去識朋友
而且大學入面一大班努力既天才，係點都追唔上，成功只係少數，咁始終有啲人係實際啲現實啲，又知自己咩新鮮蘿蔔皮

我係無心機讀書je

佢做裝修又真是揾錢多過我

我係俾人讀多兩年嘅大學生
朋友方面, 至少係我識嘅入面, 讀過u 嘅人係真係有質素過d 冇讀過嘅
例如同u 嘅朋友, 我地會講時事, 講政治, 講目標, 講新科技
但冇讀u 嘅人就會講咩我不關心政治, 我都係想睇發哥姐果d 濕鳩野, 淨係識玩, 見識少又覺得自己大過你, 做多你幾年野就啱d, 睇透d

但出到黎做野, 又覺得俾多左幾件時間同金錢, 出到黎仲搵得少過譚仔呀姐, 升職加薪又慢, 公司內其實都係大學生, 學歷都再比嘅已經講緊係咪三大, first hon
學位係入場卷, 但入左一個同其他行業都唔係差咁多嘅"場" 會好失望 (專科就唔同講法, 但又唔係努力就入到, 所以撇取黎講)

眼見自己先剛畢業, 拎緊低賤人工, 但d 會考失敗, 冇讀u 嘅舊同學已經有多幾年工作經驗, 仲已經成家立室
就會覺得當初入u 好似只係買多幾年快樂

我諗佢意思係四年後，大學可以投資0元，同埋欠銀行20萬。而不讀大學的人，四年後可以用80萬投資。

無錯，好同意
不過如果係有政府補貼，咪計返機會成本，睇下值唔值

我唔直接答你，我用例子答你
女：你抽煙嗎？
男：抽。

女：每天多少包？
男：三包。

女：每包多少錢？
男：2 英鎊。

女：你抽煙多久了？
男：15年。女：所以這些年來﹐每年你抽煙就花了2190英鎊。
男：正確。

女：1年2190英鎊，不考慮通貨的話，過去的15年裡你抽煙 總共花了32850英鎊對嗎？
男：嗯。

女：你知道嗎？如果你沒有抽煙， 把這些錢放在一個高利息的儲蓄賬戶裡，按復合利率來算。 你現在能買一輛法拉利了。

男：你抽煙嗎？
女：不。

男：那…………﹐你的法拉利呢！？

蠢就蠢啦

一世人流流長,
大學學費先十幾萬, 老實講跌都跌左,
有能力讀就去讀

我蠢得黎有錢慢慢磨，吹咩 呢個年代仲諗住靠讀書改變命運 grad完做生做死得嗰萬幾蚊一個月，衣食住行都未搞得掂

好多人睇大學生既心態係好奇怪，
除非你讀醫生律師拎獎上電視外國交流上頭版， 否則你就係一個好食懶飛抄功課浪費時間爛gpa出到黎唔夠佢中/ 小學已經出黎做野既垃圾大學生

人各有志，條路自己揀，都唔明啲爭論有咩意思

好多人睇大學生既心態係好奇怪，
除非你讀醫生律師拎獎上電視外國交流上頭版， 否則你就係一個好食懶飛抄功課浪費時間爛gpa出到黎揾錢唔夠佢中/ 小學已經出黎做野多既垃圾大學生

咁嘅環境都無心讀書
去食屎啦

哈哈，咁個女仔D錢比人偷左呀？男有一個expense係事實，女比男少左呢畢expense 係事實。但現實女有沒有其他expense 係沒有人知

讀書好還讀書好
人格好唔好又係第二回事
你望下時事台唔小心自爆條友
我敢講佢成績贏呢個post9成人
人地講野有無呢到笑鳩人唔讀書班友咁撚mean同仆街

事實係你唔讀u做看更都要使錢，出黎做野又要比家用云云，我讀u都要返pt補習賺錢生活，所以個差距不會是80萬，但係我讀緊個u已經係投資緊

你話你讀到醫 律師呢啲我緊係酸你
但係果啲讀完個濕9學位 出黎處事做人都未識 就以為自己有個學位好撚巴閉 成日話自己有前途點點點
出黎做十年野都未追到我份人工啦
利伸 : 得中五

其實之前做intern都有12k收 有啲同學叻既有啲可以番足埋yr4, 重點係畢業個陣已經差唔多有一年professional 經驗。 所以有啲fg畢業出黎揾26-28k, 唔係吹大冇原因

得出結論就係
醒既入大學有好處
廢既讀唔讀都廢

Band 1名校照係 尤其非精英班同成績麻麻會比學校屌到飛起 入面Hierachy仲恐怖

利申 Band 1學校出身 有啲老師對精同非精英班兩個面口 成績叻入到大學就點點點歌頌 其他就含撚不如

點解你老豆唔係我老豆
12年OU BBA GRAD...真係搵得萬零蚊....佢仲咩沙紙跟我一世

冇錯

笑左，個post變左讀大學根本冇用
10幾萬dum出去讀4年，好明顯呢班人係追求嘅唔係錢咁簡單啦，講錢去衡量讀大學曬氣啦你班人，垃圾

唔一定
好多scientific research啲research questions同methodology都係要有超群既創意先諗到

不過唔排除有學習及自我發展能力既AI可以超越人類 但一時三刻都未有可能出現咁複雜既AI，我諗

佢嘅心態就好似上面咁
覺得用勞力去換金錢冇出息
其實就睇你點睇
好簡單
我鍾意返就返
放就放
我覺得好自由
有人就覺得唔返就冇錢
好冇保障
凡事都有兩面
睇你點睇
下下用死一個方法去做人
成就有限

讀唔到大學 同讀到唔讀係兩回事

一個係有能力選擇 一個係廢

廢就認啦

quit u / reject offer 出黎講ok(唔係俾人dereg wo)

連入大學既能力都冇有咩資格話大學生冇用

講咩誠哥冇入大學 邊個邊個唔係大學畢業 Steve jobs都唔讀 真係笑到牙甩
誠哥有幾勤力個個都知 佢老豆有文化個個都知 佢有讀大學既能力 但唔讀 Steve jobs更加係
咩入大學冇用個啲 入左先講啦 你讀一個Sem quit我好欣賞你

讀唔到係到嘈個啲 小丑炸

果班人第時千奇唔好比自己d仔女讀u
唔好講一套做一套

凡事變到兩極都無助於討論

睇咗嗰個post之後好自卑 自爆都不失霸氣，我上lin登上到鬼鬼祟祟咁
讀書又廢，對社會對人類又無貢獻

講到尾咪心入面都放唔低唔肯認係自己渣讀唔到u，不停催眠自己只係唔想讀，唔讀u搵錢多d點點點會好過d

有冇link?

個post主都有喺呢個post留過言

佢有咁mean同仆街

真係咁 讀唔到大學個班連班聚都唔敢去

你讀到唔讀咪多pork
讀唔到就收吓皮先

身邊三十歲前搵錢多嘅全部非大學生
三十後嘅全部大學生(三大)
香港身家過到一億嘅七十後幾乎全部大學生

柒左 原來睇錯人

不要再說了，我覺得自己係零
就算串又點，人哋有料串得起，我如果有料都可以串架

點解唔讀埋先入行
因為唔想交學費 ?
讀完傍身都好啊

根本就係睇人
你廢讀u都冇用
你勁唔讀U都冇所謂
咁都有傻鳩話唔好用一個人既能力去睇佢未來既成績
話唔讀U都係咁過（結果自己有讀U

你講咗重點

你明唔明成個鋪一開始就係針對緊果班又廢又讀唔到u既人係到打飛機既行為

香港地
點為之廢？

咩專業人士?

你問下果d句頭句尾都話e家d大學生點廢點廢果d人law，樓上就有偉論超過一半大學生好廢，你可以請教下佢

讀唔讀到U，同際遇，天資同運氣都有關係，本身唔可恥，努力做一份工搵得多少都唔可恥，反而氣質同見識，就同個人有關，讀左U鳩流流嘅大有人在，睇你點樣利用讀U中間嘅時間去充實自己，不過到頭來又係睇家境，有啲人食飽無憂米咪可以四處遊歷，家境清貧咪要喪做parttime。

最後得出一個結論，家境清貧唔該努力搵錢再供仔女，等佢有個好環境成長，等佢再下一代可以做上等人，你？就怪老豆老母窮加唔夠努力加蠢，你咁就一世架啦仲有時間去酸人。

柒左咪認囉
廢就廢架啦 搵咁多借口做咩
入唔到咪入唔到
利申：入唔到大學

人廢點會認自己廢
識人怪老豆老母窮 自己起步差
之後問佢有冇打算努力等自己仔女過好d
之後佢話唔打算生 到時搵幾多錢洗曬佢 玩盡佢（係搵到幾到洗幾多
態度決定高度
佢最後quit 左ive

又用錢/樓去定人生價值

吊你老母打
有屈機唔撚用
係都要蝗語
Btw宜家真係冇人會再用學位打飛機

認真得嗰廿零歲真係唔好諗住有樓萬事足
個社會變得咁快，房地產後十年變垃圾你就死
同埋仲諗住以為嗰套同一行可以做一世係好危險
或者某啲專科得，但大部分工真係可以話咁易俾科技取代

有時間投資喺自己身上或者開開心心玩下好過

其實香港呢種經濟型社會
好難唔用資產去衡量

有咩專業人士係唔洗DEGREE
廚師?

你話有人話“70後有一億身家大部份都係大學生”呢句係打飛機
咁“呢到LIHKG, 4個股東, 其中一個都係2016IVE 畢業, 佢每個月賺幾多錢?”呢句係咩嚟

學野可以淨係自己鳩睇？
你咁樣諗只會變成日個自己柄埋睇書鳩諗，平時係街成日發表偉論果種呀叔

學而不思則罔，思而不學則怠

要討論的話，係街無端端講認真野人地睬你都on9
學術界係個好平台

人地學術界正常要有 peer review 先出得街

人生意義要為咩野先有用呀？巴打

我就咁睇
有得讀大學 當然讀好啦
但冇得讀都有好多條路行
所謂行行出狀元 香港地有手有腳唔會餓死
但一定唔會發達

做我呢行成日換人 見過好多讀緊中學既細路
佢地個心態 全部都係好似樓主講既咁
「讀咩大學啊，讀完出黎有咪係一萬幾，我考完DSE去做份地盤唔撚好？」

「但係人地讀完大學係咪十幾廿年都係呢個價先。」

我每次都係咁答，佢地聽完之後又冇野講

反正香港個結構性貧富懸殊咁撚勁，老豆老母窮你就好大機會都係窮，咁當然有少部分例外，唔會多

呢家出黎做野，邊行都要睇沙紙，起碼去見標都有d野比人睇下，包裝下自己，但呢個都係非必要，有就當然好過冇。

利申：唔係地盤佬

我覺得睇時機啦，如果有機會發達，緊係發咗先後補讀

又來中化題目

Ac係考少一堆paper咁囉

出來做嘢之後開始想讀返個自己有性趣嘅
宜家讀返
真係少好多壓力
而且真係求知識
而唔係求搵工
雖然學費冇資助
但起碼自己有經濟能力

好多人以為係自己選擇唔讀大學出黎做野

其實大學唔選擇你

根本冇能力讀大學 都仲係咁既心態 唔反省 邊可能有成就

問心 如果唔洗考試 即刻有個offer俾你 係咪reject?

有興趣嘅科就話啫
冇興趣我會reject

冇性趣
你會愈讀愈灰
愈讀愈想quit
我經歷過

有興趣會入即係想入大學啦 咁咪俾心機囉
讀唔到想入既科就話大學生冇用就

巴打經歷過都叫入左大學 證明左自己能力 咪有資格講quit 再去追夢 或者再努力啲轉科 又或者畢業再轉行
唔知巴打想入既科係咩 香港專科資源分配好唔平均 入蚻入既科真係唔易 但基本大學學位都冇仲笑9人就收下皮啦好嗎

想入又入唔到就話大學生冇用真係

想問下係咪讀大學學位？如果係想請教下中五學歷想補返，去邊讀好？

留tg

你做乜撚野？人哋讀唔成書就要俾你話蠢？你係咪廢到要標籤人哋嚟拎優越感
再者，就算人哋真係你口中所講嘅「蠢」，都係先天嘅因素啦，既然係先天嘅野，你又點解要笑人地呢？人地用返家底串你嘅話只能夠怪你自取其辱 因為係你笑人哋先天嘅條件先。

你都戇撚鳩 ，我咪就係話學嘢唔一定要透過學術囉，人情世故都係一種學問，可以喺人與人之間相處學返嚟，眼界遠少少啦，成日覺得學習模式一定要好似普遍研究學問咁
所有地方都係一種學嘢嘅機會，如果你依然覺得學嘢一定要乖乖地坐係課室，同professor討論下學術問題，都係只能夠講「百無一用是書生」因為你出到去社會，你好自然要識得應變，唔同環境都要懂得學習，冇人會同你講幾時需要學嘢。
仲有，人生意義嗰啲野每個人有唔同嘅答案，你咁都要問人，不如你試吓google? 垃撚圾

酸到

巴打你講要學個啲 入到大學係基本啦 大學學緊啲深入知識 當然唔排除有啲人真係入左大學都學唔到啦 咁呢啲人出都去都未必學到啲咩啦 但佢至少有知識撘救 咪柄埋係lab唔同人接觸 但佢有得揀
入唔到大學既 又冇知識又唔識做人 咪仲死
知唔知咩係選擇權
有能力就有得揀 有能力可以揀喺大學學做人又可以出社會學做人
冇能力唔係去社會學野 係被迫出去社會做野呀

成個post唔係講緊入唔入到大學可以代表人高唔高尚

而係不恥一啲冇自知之明嘅人喺度貶低能力比自己強嘅人

個人能力強與否唔代直接表佢嘅成就 但係唔謙虛冇自知之明一定做唔到大事

有冇人賜教？

點解d人講極都唔明冇得揀同唔揀既分別
有d人既世界得黑白兩面冇中間
大學生=冇社會經驗=唔識做人=讀死書=做死一份牛工得一兩萬=唔識創業自己做老細=窮撚冇家景射十幾萬落海=唔會做藍領工
唔讀u就一定唔會有上面d野

講到尾邊個搵錢多邊個就有資格講野

你唔好轉移我嘅論點 我由頭到尾都冇講過話大學生唔識做人 我自己都有讀大學 眼見嘅就係一班以為學術知識=世界所有學問
真係講到口臭 屌你老母我依家冇話淨係人情世故吖嘛，所有野呀！所有嘢都可以學！人情世故只係一個例子！我夠知大學可以學到人情世故啦，但係出嚟做嘢仲有好多野學架嘛，你呢啲自以為是嘅大學生真係好撚on9，講到讀大學真係學到晒所有野又唔見你一出嚟即刻做管理層？人哋所謂嘅工作經驗又係啲乜嘢呢？用你個腦諗下啦，點解而家咁多大學生覺得人工同能力唔成正比？因為就係好多人都唔知道自己嘅定位，現實就係咁，通街都係大學生，大學生自然無乜價值，但係你仲抱住一種以為自己乜撚嘢都識晒嘅心態，咪自然失望囉。當然如果你真係為咗學嘢，我從來都冇話有問題，只不過我覺得，就算裝修又好，整水電都好，都係一種學問，唔係得學術先叫學問 香港教育最失敗嘅就係搞到好多學生以為學術既野係最高尚，所有學問都一定係學術既野

係香港做research

巴打學問係咪又學術而生？

講到尾都係錢

太多uncertainty, 推斷唔到因爲個條友學歷高=待遇
首先佢係咪local, 好多nds因為想留香港，搵唔到工既話乜都要做
第二ust條友神科都出黎揸巴士，推斷唔到會唔會之後發覺research無興趣先搵番自己想做
所以要有多d資料，先推斷到佢轉行既原因

唔係，你似乎調轉左，係學術由學問而生。

拎咁多讀完大學都係廢既人做例子會好過啲？
事實係你地連佢地都不如呀

如果唔係只係sample bias, 因為我地唔知佢所有factor去做決定 lab咁岩唔好境？搵唔到教職做住先？pt ft?

咁學問係又咩而生？ knowledge theory又係由咩而生去成為explanatory tools?

由經驗而生

又係個傻仔
你係投資贏左人生
關上唔上大學咩事
講到你做果兩年野幫到你手咁
有信心既 大學生都可以問人借錢再搵銀行借9成
講到好似係唔讀大學所以樓市升 你搵到錢
如果呃左人跟你咁唔讀書出去打工炒樓
你不得好死
再者300萬買入 600萬賣出
你賺左300萬？先唔講你同人合資 供樓都要比息
吹大d囉

行為造成經驗 咁你個行為有無pre-studied? 水電技巧/knowledge 水電技術？ 都係research而生

咁不如我問返你學術又係為咩而生？ 你返學學嘢又係為咗啲咩？

打稻草人冇用架喎，認真面對下我上面覆咗你嗰段嘢仲好啦

幾廿年都係同一張圖 有無巴打統計過ust PhD chem 咁多年既placement都係咁差 定係圖中個位人兄係outlier?

我學踩單車、去街市買餸、人與人談判呢啲技術唔使research下話
憑感覺就得

學術係為人生存而生 如果唔係我地既社會制度，食物食水處理，工作產出點黎到

單車既設計 本身係research trial n error而出 食物既處理亦都係由古到今既學問傳承而來 如果唔係點有工業革命 現電子社會？

咁想問下整水電工程、整麵包嘅技術可以體現到乜春野學術 除非你夾硬屈鳩呢啲技能野係學術啦 不過你就解釋唔到點解冇讀過書嘅人都識做呢啲嘢囉

記住research唔等於係academia? Industry/individual一樣有

淨係拎讀完大學出黎又唔成功既人黎睇
咁邊度都總有廢物架啦
有人讀完大學都仲係廢物=讀大學=廢物
咩邏輯

唔好為駁而駁啦，咁做愛生仔係做愛先定研究先，性經出先定做愛先？誰人做愛大大力唱出嚟先定研究先？

Physics佬如果唔研究水既流動 chem佬唔研究水成份成為可飲用水 我地今日邊有咁多水電？
Btw 巴打想唔想要水電工程既paper? 想既可以send比你

呢個post成班大學生打飛機
專科神科就話姐 大部分大學生出黎咪又係$13K
有乜好自豪

點解人會做愛 巴打你知唔知有幾多research? 能夠做愛既human既定性 就算能唔能做愛 都係一個research topic

不如唔同意既巴野，你比個topic我，我放d related既paper係到啦

你條戇鳩仔瞓撚醒未 咁你都識講係physics佬研究啦，水電工都只係跟佢嘅研究成果而成，但係唔撚洗學架嘛，咁即係代表咩？即係代表呢個世界係分工合作囉，我從來冇否認到學術嘅價值，但係真係唔係所有工作都需要學術 而且，點解你一早認定咗經驗就係首先有pre-study?

人識得分工合作 點樣分工合作可以最高最高效率 點解要分工合作 全部都有研究成果

你又轉移視線，我而家講緊呢個世界係有分工合作，你就話分工合作都係學術研究而成

咁咪姐係打飛機
講出黎同讀唔讀書一D關係都冇
係度講投資可以發達
鬼唔知你呀媽係女人
上唔上大學都可以去投資架啦

你地咪又係攞返鳩流流大學生,同埋上面PhD做救護既黎打飛機
係咁玩no true scotsman,唔係你心目中既成功非大學生就即刻割席

共識：

1. 唔係所有工都需要研究學術先做到。出黎社會，學術唔係prerequisite。

2. 大部分高技術工都係學術既研究成果。學術對人類社會的貢獻不能被否定

3. 所有野都係學術既研究範圍

討論完結。

Nono 學術研究係想睇why what when how 去分工合作 人能唔能夠/可唔可以分工合作 由自身決定論去推永遠都係推到我思故我在

巴打中肯 否定學術最終者係否定現世既生存

你冇否定就唔會話經驗重要過學術啦
所有工作到現代都需要各程度既學術知識支持,你學唔學係一回事,唔好侮辱左用心學既人

但係而家有需要研究why what when how咩？世界有分工咪分工囉，世界有分工合作已經足以證明我嘅論點係存在，一尾轉移視線話學術有份研究分工合作做乜柒野

其實應該我問你閱讀理解拎咩？
我咪講咗我從來冇否認學術嘅價值囉屌你老母

但世界有某部份無分工合作 經驗上點解呢？

我幾時有話經驗重要過學術？我係想你哋唔好當學術大於一切
盲到咁唔怪得知你會自爆

“如果你依然覺得學嘢一定要乖乖地坐係課室，同professor討論下學術問題，都係只能夠講「百無一用是書生 」“
呢段唔係已經足夠清楚表明左你對純學術研究人,覺得經驗遠重要過學術諗法既一個例子啦咩

人地淨係而家個成就已經高你幾多 用經驗入cern比我睇

純搵錢 嚟講 大學唔一定有優勢 但係 一定比較有文化修養

想攞名氣壓人讀大學有用 不過要名牌大學如牛劍哈耶麻

為知識就冇乜所謂 唔係野雞就得

雖然你論點幾哲學下 但世上無學術既產物何來有機會可以累積經驗

大學其實只係一個factor for future development, 但你其他factor outweigh, 一樣可以有成就

巴打們都係學者性格，果然性喜研究，其實我嚟打下牙較

如果認真討論，點都係有世界先，之後先係人不停去研究世界，而我認為學術只不過係一個有系統啲既研究方法，就算係正經學問，都幾百樣rule of thumb
正經起草理論既人當然值得尊敬，但一路實踐既人不過係行第二條路

大家和氣生財算啦

關鍵詞是在於「一定」如果你真係覺得學野100%要喺課室學，咁你真係on9架wor，你都唔識尊重其他範疇嘅，憑咩要人尊重你？但係唔代表我覺得經驗>學術

呢一句真係佢既敗筆之處

書生百無一用，如果個書生係指志於研究學術既人，咁佢姐係指緊研究者百無一用，否定緊researchers幾百年黎去人類社會既貢獻。

我覺得佢一開始係想generalise所有志於研究既人，如果冇社會經驗/唔識人情世故。但就算呢班researchers唔識social，唔識待人接物，佢地係自己既研究領域到有貢獻，咁仲係咪百無一用？

岩 一黎就人身攻擊 同我地講尊重

科學實驗不過係有效率利用經驗之嗎，無咗學術最多咪慢啲

學某d野真係一定要依靠書本上既知識先可以有進步,例子應該大把唔駛我講
呢d野你可能窮一生,用經驗論都唔會搵到出黎,而世上好多重要既進步,都係靠呢班除左讀書冇野識既垃圾書生做出黎.

累積經驗係為乜？

讀書真係好重要x2

數學能夠用經驗做出黎嘛?
科學實驗你睇返科學方法,都係為左驗證觀察同之前理論既假設,最後先成為左你書本既理論知識
而唔係盲目咁做做做,期待用經驗做到新野

為咗適應環境生存囉，唔通為咗研究？
所以我一日到黑都講錢

世上好多科學家，唔單止視學術以外既野唔重要，連學術之內隔離fields既知識都睇唔起。但呢類人真係有貢獻喎，仲係唔係百無一用？

如果有讀商科 宏觀環境不斷改變 我地要利用經濟去利用舊有既學問去創新 為自己/社會帶來更好既效益 錢就係其中一樣效益 累積經驗唔係原地踏步架

牛頓百無一用是書生,成日係房到學物理玩鍊金術,正廢青

我google search math/stat rule of thumb好似有嘢出
不過如果你想講咩先驗、理型乜乜乜我就唔識喇

而家個討論對像係"冇能力 讀唔到大學 話讀大學冇用既人"

講話咩有其他天賦 做球員 根本無關係 佢地有冇講讀大學冇用先 有冇叫個個唔好讀大學去踢波先？

有能力讀大學可以唔讀做地盤 但係冇能力入既係冇得揀

你話自細夢想係做地盤 咁咪你幸福囉 夢想工作門檻咁低 唔係個個想做地盤做洗盤架
有家底去創業唔讀 但有家底可以去外國讀 都係有選擇既一群人

話唔讀大學個班人 係咪初中己經知自己要做咩 用高中時間追夢 定係考唔成公開考試先自我安慰大學冇用？
係人地讀大學既時候係善用左呢段時間做自己想做既野 提升緊自己競爭力？

講真 最初講讀大學唔抵 做呢樣個樣 話opportunity cost既 都係畢業生 係講風涼話 執個口水尾自慰做咩姐

上面幫緊口既巴打 都係讀完大學架炸 唔好咁天真啦

有冇能力讀大學根本唔直接影響個人成就 但係對自己對世界了唔了解 真係冇乜人幫到你地架

唔識你問題 好似我咁 唔識而想學咪謙虛d請教下人 數學我都唔識架 但我唔會話數學無咩用囉 無數學我地無internet啦

我就係讀過濕9bba科先知數學model n個assumption又好多時用唔到

Complex system暫時都係一片荒地，我通常用八十、二十一招走天下

係時候召喚數學巴打

係香港既濕鳩bba先會全部唔駛用數 有時睇野睇遠d好

其實冇人唔同意垃圾讀完大學都係垃圾 但係垃圾都入到大學 咁入唔到個啲係咩

經驗

成班攞啲極端例子出嚟打飛機 咁你哋同樓上嗰班用誠哥做例子有咩分別？有幾多個可以用呢種目光去研究學問都做出大成果？仲有，你肯定佢哋會抹殺晒所有學問？
咁我唔講百無一用，轉左九十九無一用囉

所以我贊成佢地唔好讀

唔洗讀大學我都solve到Thurston's 24 questions啦

咁aim pc又真係唔洗入大學既 但係唔洗入大學同冇能力入又係兩回事 佢地讀完選擇返做pc 係佢有能力選擇 入唔到大學吾唔可以考督察
有冇工係入左大學做唔到 冇能力入大學先做到

仲有 係咪個個冇能力入大學都有能力做地盤做pc 做高勞動高收入既工

如果你真係可以用你巨大嘅學術成果prove到其他嘢完全唔重要，我冇野好講，但係如果唔得嘅話唔該收皮學識尊重
Btw其實我覺得人哋點講都係好渺小，你研究得再勁，天災/戰爭已經可以收你皮，無人可以串晒。

"Essentially, all models are wrong, but some are useful"

我認為社會推人係咪都去讀大學既風氣唔太好，見到有啲明明上唔到，考完公開試又ive偽進又asso最後無錢又夾硬self fin，成身學債有乜為呢？

人貴自知，第日有錢你荒無女書讀咩？
我盡量講出真心話，希望莘莘學子諗清楚啲，諗多啲點照顧自己，做人可以唔駛太浪漫，因為現實可以好殘暴

根本學術界封閉既學者大把,反而能夠單憑經驗chok到大貢獻既,除左faraday我都諗唔到幾多個(不過faraday都有好用功聽書架)
btw你個講法係百無九十九用,唔係九十九無一用

係你個fd 唔識回者
呢類人就算搵幾多到
講句野深度欠奉
平時做野咪不外乎嫖飲倒吹
你求其講一啲佢地做唔到 唔會做的野
佢搭唔到爹
通常係又要威又要帶頭盔下亂咁up
自然就出醜

讀唔讀大學就無所謂嘅我覺得
香港地唔會餓得死人嘅
亦有人真係入到u而選擇唔讀,咁ok嘅
但本身都入唔到果啲就唔好打晒飛機講到自己好唔情願讀咁啦

社會推大學風氣係唔好 但話大學冇用係可恥
上唔到咪上唔到 咪認自己冇入大學talent 認為自己其他方向發展好既 咪去馬 無必要貶低大學生

我講咁多都係唔想將來要考公開試既人 睇完個post俾啲假膠誤導 以為大學真係冇用 放棄努力
如果你有其他talent/interest即管去馬 衰左都叫有努力 但仲尋找緊自我既 聽完假膠講而唔嘗試去大學搵自我定位 遲啲就真係會變抱怨有能力都唔入大學既廢老

香港產業又窄位又少,點解反而係怪佢地搵唔到工?
香港讀書真係慘,搵返一樣既工又要比人屌搶工做
搵起點高少少既又比人話冇社會歷練
係咪攞綜援從此消失最開心?

咁你所講嘅封閉學者有幾多個可以用自己成就prove到所有學術以外嘅嘢錯？prove到又點？真心覺得佢哋呢種思維係啱？你似乎盲目崇拜學術喎

又loop返呢個point
咪話左細唔細心, 做野有無交帶, 捉賊快唔快呢d野唔關你有冇讀過大學事,大學頭腦好唔好,我相信讀過大學一定唔會係最差囉,甚至大膽d講句,個平均一定高過讀唔到既人.
同埋讀完個大學畢業就唔止係教育局on99考試認證啦,仲有大學一堆course你真係當曬做垃圾?

唔得

唔該唔好嘗試又將經驗同學術混為一談，喺度講話咩用經驗好難去得出學術成果根本冇意思，因為根本係兩回事。正如學術都好難研究出經驗，只會紙上談兵。
的確如果你哋做到出名嘅科學家，用你嘅成就同價值話比人聽，所有學術以外嘅嘢都係垃圾，我心服口服。但係如果你只係一個普通對學術有興趣嘅人，唔該你尊重下其他範疇嘅學問（例如技能、經驗），而你又一尾淨係對住一啲剩係得內行人睇得明嘅「研究成果」打飛機，唔能夠好實在改變到世界，又睇唔起其他範疇嘅知識，真心覺得你係井底之蛙，而且好無用

不過其實講真，你一個人力量有點可以證明到所有技能係垃圾 軍人點樣揸槍，可能你會話有物理知識配合，但係實實在在最重要嘅都係嗰位軍人嘅能力，比支槍一個科學家去揸可能呢一世都學唔識
所以你唔識尊重其他範疇嘅知識，真心係「百無九十九用」

到底幾時由"冇能力笑9大學生"變成"大學生自我感覺良好"
攞個pc表出黎仲好笑 張表代表 pc有一半位俾大學生搶左 即係大學生可以做pc 又可以做其他
而冇讀大學笑9人個啲 爭輸俾大學生做唔到pc做地盤又唔挨得係度話大學生冇用
大學生大把垃圾 冇能力做督察 可以揀pc 你冇大學但覺得pc 滿足唔到你 可唔可以揀做督察
拎張督察表出黎睇下有幾多個唔係大學生呀好冇

香港地就係咁撚19 唔係精英就一定有位比人人到

其實學歷都係入場卷黎
有啲工又真係有返咁上下學歷先會請
但到最後其實都係睇錢行頭

見過啲大學畢業出黎做份萬鬆頭既工
有啲去做左保險上到百萬位個啲
我都係覺得識人好過識字 同埋做野都要睇運

其實以能力來講
香港人係好撚廢
歐美國家嘅人
好多除咗因普及教育而讀大學
同時除咗學術上嘅學問外
佢哋亦會知好多生活知識
喺香港
所謂有能力嘅人
有幾多個會自己識整水喉
有幾多人會識自己整傢私
有幾多人會識整車
但喺外國
因為好難先搵到人做
所以啲人會自己搞掂
當你哋講緊人唔應該用金錢/資產去衡量人嘅能力同時
咁用以上嘅事又能唔能夠成為一種衡量能力嘅指標？
香港作為一個商業社會
唔用金錢來衡量一個人嘅成就
咁可以用乜？
想人唔好以搵錢多寡來打飛機嘅同時
有冇諗過自己都唔好以學歷高低來打飛機？
其實好簡單
大家都唔打飛機
個世界就更美好
華人始終有種劣根性
就係鍾意比較
鍾意競爭
我去外國時
識到一班朋友
佢哋唔會覺得你冇讀到好高學歷/冇份好工而歧視你
相反
一返到香港
一講職業/學歷
好多人就會擺出一個高高在上嘅姿態

唔好話笑唔笑鳩大學生
其實香港地
不論大學生定小學生
只要搵錢唔多
都會比人恥笑
不過好多人都會話大學生
書又讀多幾年
錢又使多幾年
點解回報率會咁低
所以先會令人覺得淨係笑鳩啲大學生啫

唔知點解有啲人會話成人聽到有人用高學歷打飛機，我自己就真係好少聽過

愈高學歷愈謙虛就真既

呢樣野, 真係植根左嚮香港人心中.
由小學, 甚至最早的時間開始, 已經比人話要搵錢搵錢搵錢.....
其實香港核心價值就係錢

通常接觸社會愈多就愈謙
年紀愈大都愈謙
因為你會發現星爺講得啱
爭咩呀！溝埋一齊做瀨尿牛丸吖笨

不嬲都係咁
試下中共比香港人每人5百萬話收番香港
大把人投手贊成

通脹
有5球都冇用

算九數吧啦...
何謂精英 ? 你就算搵三四皮野一個月, 你又夠醫生搵十皮野一個月 ? 就算你係醫生 , 你又夠班狗官乜尻都唔駛做都袋十幾皮野一個月好 ?
你就算係狗官, 你又夠索羅斯咁叉多錢咩 ?

比 ? 有乜好比 ?

Sad but true

有d 野, 你研究左出來, 今日冇用, 唔代表將來冇用.
就算愛因斯坦寫paper 一樣要根據前人經驗 .

其實唔係謙 只係佢地覺得同係你爭論落去都係哂時間

而句真 高質素既討論會好enjoy

你剩係計香港就係姐
計晒成中國就唔係個個人有啦

呢個社會, 都係竟爭.
全部人派五球, 等於考試全部人加十分, 冇意思

香港黎計就係
但你竟爭唔係剩係香港入面

咁都係, 攞住五球即刻移民

難道你打算拎完錢工作生活都唔喺香港？

如果有五球, 一定即時走佬.

其實點會去葡萄一個要靠身體勞動搵食嘅人
就算佢搵得多過好多人佢都係值得，因為身體最易出毛病都係依類工種
畀我揀過都係揀讀大學工程系，讀得比較落力勤力少少，都已經搵到一堆好intern，有經驗再出黎做嘢我點會做得舒服啲嘆冷氣啦 升職加人工跳point過河咁多路數咁多選擇，點會輸畀勞動人口

到時收番既或
香港同中國其他城市有咩分別
BTW 其實我鳩UP出黎係想表達香港人有錢老母都可以唔認得
何況自己城市 WFC

讀幾年大學都未聽過會有高學歷笑低學歷
只可以話物以類聚

講真,
香港人算好易取悅, 你個政府解決到房屋問題, 我寫包單, 冇人得閒再小中共.

其實我唔係想無視你 ，但係成個post入面最九唔搭八嗰個就係你
係呀 學術嘅範圍係好大呀，因為係你條粉腸定出嚟架嘛
你鍾意乜鳩野都定入學術範圍，真係吹你唔漲，正如我一開始所講
但係最簡單一句，你所講嘅裝修佬有冇真係實實在在走去讀過書？用學術研究嘅方式去學習？你講嗰啲叫學師 即係學技能，學完都要慢慢練習技術先至成熟，然後你就同我講外國有大學研究整水喉 乜撚嘢裝修師傅可以同你解釋到就係學術野你似乎調轉左個先後次序。
你咁講外國直情有大學研究C朗拿度添啦，研究佢嘅飲食習慣，肌肉力量，技術等等，唔通你又同我講C朗係學術界嘅產物？
搞清楚啲你嘅思維先好加入討論啦，成個on9仔咁

Between我有讀大學 隨時仲勁撚個你條柒頭

終於見返啲人話
講真 大學越讀越覺得自己渺小 當然唔排除有垃圾
但讀都唔讀又唔了解大學就笑9大學生 真係好影響下一代觀念

錯啦，笑大學生個啲人都係會想個仔女讀得上就讀大學
雖然有啲都會尊重仔女意願，但十居其九都係擺大學/學業為先，除非個仔女有其他過人之處

咁有冇後悔讀大學？覺得早知唔讀？學位同做緊既野有冇關係？u life有冇遺憾？

讀完大學笑9大學 = 靜靜雞溫完書考試拎一百分話早知唔溫/分卷好易/符碌

講左咩自己參透下

只可以講....
身體勞動, 你估個個做到咩, 日曬雨淋, 你又試下鴉....冇人阻止佢地去試架喎. .
日日強制做gym 咁冇得停.

只可以話, 有degree 總好過冇degree .....
你多人一個機會.

對唔住巴打，試多次?

好老實唔好怪我講野直
今時今日有無讀大學已經無乜大分別
而家應該只分為有無父幹 大學畢業但無父幹慘撚過一個有父幹既中三生

父幹真係冇得輸

咁冇父幹 冇大學
同冇父幹 有大學比呢

講父幹就咩年代都贏在起步架啦

勞動工作門檻咁低肯做都會有人請，但有得揀做專業工做得舒舒服服啲人會唔揀反而寧願做勞動嘢？ 咪講笑啦，就算畀人捱生捱死高人工過我，我晚晚返到屋企都有時間精力做自己興趣嘢打機睇戲睇書屌閪，周身自在，你做咕哩就返到屋企腰酸背痛關節痛
你做埋我個份啦，你咁辛苦咪高啲人工囉，你捱到咁值得架，不過點會葡萄你呀

因為一堆大部份文科得個讀字，職場價值賤過地盤裝修
讀bba都叫做行商玩金融銀行

直接問佢有得讀會唔會讀/個仔讀得上叫唔叫佢讀
睇下係咪咁撚清高

錢=成功既話就不如聽下黃子華講算

某程度上成功同錢真係掛勾
黃子華嘅成功令佢賺好多錢，佢有錢就再賺更多錢
咁多人讀文史哲，出得幾多個黃子華

現代人嘅人生所有嘢都係由錢堆砌出黎

十年前無父幹但靠學位30歲前搵4 5萬仲有得向上流
而家你拎住4 5萬人工我睇唔到你會有咩改變

香港就係咁
一係隨波逐流 唔隨波逐流就要忍耐到其他人既目光

四、五萬人工咁易攞咩，M型社會呀大佬，一個人四五萬好多架喇，移民會變得好容易

你連我話有讀大學都睇唔到，你係咪盲得咁緊要

4，50k per month都改變唔到啲乜？！
已經係香港薪酬頭10%左右
有女友嘅兩份一齊供好爽喎，就算單身畀你養埋家同少咗拍拖支出都儲到一舊錢
生活水平點會差

4/50k人工都講到咁慘香港人人跳樓都唔掂啦

你即管可以睇下投資移民去發達國家幾錢

所以大唔大學畢業而家已經唔再重要 唔係話想踩鳩班後生 但真係難聽d講而家係香港無父幹又foresee 唔到自己想讀果科做果行搵唔到大錢既就真係唔係哂自己時間retake 幾廿次入大學喇

到底要on9到乜野地步先可以覆你以上堆垃圾

依家樹仁都叫大學拖累柒哂條curve啫，你淨係計下三大大學畢業生平均值，差係邊度
唔好講乜柒8大啦，畀盡得6間叫做似樣叫大學

我只係用最extreme既例子講 但大多數人連30k都搵唔到

咁係你集中咗係無父幹又讀乞食科嘅人啫
我都好認同，哂4年時間讀啲搵唔到食嘅科哂時間哂學費 如果係真係為興趣而讀嘅咪恭喜佢地，家境好先講得出

岩呀 見得多世面會覺得世界好大，好多人有成就過自己，覺得自己係死讀書
低學歷既多數井底之娃，覺得自己好有料

打工仔30k以上月入絕大部份都係大學或以上人士

咁樹仁都冇offer係咩玩法
至少都show個樹仁offer然後reject去做地盤 呢啲叫選擇 有其他技能 試都唔考就出黎做叫選擇
9下9下考完個試 冇父幹冇目標冇方向冇offer 叫靠條命搵食

你都即管可以睇下去歐洲幾抵，尤其是嗰啲之前起勢講破產嗰啲
其實我認同你話既如果唔掂無謂嘥咁多時間

不過四、五萬已經算好好係不爭既事實，慳啲使蓄返幾年肯定有百零二百萬積蓄

因為自卑先會講得出用勞力賺得多過人地而自豪笑大學生
又唔諗下幾多大學畢業日日舒舒服服打份專業工爽袋人工

呀今次大鑊，你今次真係大獲啦 諗住串我語義不清，點知原來自己連字都唔識睇 ，依家唔敢出嚟咬我？仲諗住學人人身攻擊我

咁對於一班能力去唔到神科專科嘅人 無父幹 普通家庭 讀完大學應該點做？

搵命博搵錢多過普通人都好意思拎黎打飛機

你班大學生除左識上網鳩up仲識d乜
學人講眼界 邊撚到有呀睇過
笑鳩人地都諗吓自己咩料先啦
你除左個大學學位之外 乜撚都唔係啦撚樣

嘩你講得出呢番說話一定超有料

就算大學生同班毅進搶工
咁都係同入職姐
升職除左睇你打工
咪又係要睇學歷
警犬夠好做 冇學位都做得
但冇大學畢業 咪又係升唔高
咁同入職就等於大學學位冇用？
做低層就唔可以為搵工作經驗既
讀完大學出黎高人一等就梗係要直接做CEO
做咩ACO

百搭㗎喎，例如有條有識XXX

跟住就話 你除左XXX之外 乜撚都唔係啦撚樣

佢話笑鳩人要睇下自己有咩料
跟住就笑鳩人

咁樣兜圈讚自己有料真係第一次見。

睇有無需要同興趣啦
屋企有錢又唔洗做梗係日日退休生活

其實做白領都未必有精力
當年我pt過
唔好話扑嘢
打飛機都唔想
白領都有分舒服唔舒服
白領比藍領更多ot
好多時你覺得藍領捱生捱死
但其實做嘢係比白領舒服
起碼藍領師傅級可以屌返人轉頭
但白領屌返人轉頭就等炒

Icon撚

唔好講埋有得讀讀唔讀/個仔點點點呢種咁低質嘅論點
有料就去駁斥人哋
唔係反問人哋點點點

講咁多
人類總會搵藉口證明自己係有生存價值

有大學學位嘅
就用學歷/學識/未來來打飛機
冇大學學位嘅
就用技術/金錢/未來來打飛機
其實兩邊都打飛機
我睇唔出有乜分別
一早講過
如果人可以謙虛啲
可以打少啲飛機
根本就冇嘢嘈

理想vs生活

我諗佢意思係
既然你搵得學歷去打飛機
吹到可以識到好多唔同朋友
又容易搵到學術成就
而且又入到一科自己想讀嘅科
咁又何必去同個中五都畢唔到業嘅所謂廢柴爭同一份工呢
走去寫多幾份paper
等人請你做professor
咁咪仲有成就

好大嘅官威
好少嘅氣量

我都試過有次gathering比啲冇讀大學嘅人fd鳩我點解讀咁多年書都仲讀緊 因為我中學repeat過兩次 呢啲問題我都廢事答 hea住覆佢我鐘意讀書就算 點知佢仲係到大條道理同我講讀大學冇用 讀埋啲垃圾 中學畢業即刻出黎搵錢最實際

只需簡單回答
人各有志
咁就得

唔係專科 大學學位等於冇用

答黎有咩用 世界係結果論 有冇樓有冇車身家座擁幾多
你一早發左提早退休享受人生 我問你你讀幾多書都未必做到
識人好過識字 幾十年前都有人講 明唔明
我唔係讀書多唔本事 但你都要知道讀書多都要識搵錢生活

我無讀 我同個個都係講讀唔黎

酸嘛

"讀大學都好多廢人" true 廢人都讀到大學 咁讀唔到個啲係咩

成班大學生做PC 佢地可以照年年考督察 冇讀個啲可唔可以考督察

有學位搵唔到錢多啲 定無學位搵唔到錢多啲

如果識諗真係好好笑
如果識諗可以早過人賺錢
如果識諗可以早買樓

講真 如果識諗 你入左大學啦 入唔大學先黎諗
如果係識諗既 入左大學更加大把世界啦 一樣可以賺錢買樓 一樣可以做住地盤返學

遲左識諗咪認9左佢 呢度邊個大學自認為高人一等？個個都知人外有人 天外有天
反而入唔到大學覺得高過大學生？咩心態？係咪樓主講個類人

佢又錯唔哂 只係以取笑人既心態出發on9

其實都係睇番你個目標姐 如果係以搵錢做目標 做地盤/裝修當少少兩萬蚊一個月 4年大學時間唔計學費都已經差成百萬 仲未計4年經驗之後有機會升做師傅/識人做判頭/蛇頭之類 當然係辛苦錢同拎身體做代價

如果係想搵份筍工過人世/真係有料目標做管理層/夢想（醫生律師）既話 你冇學歷冇特定知識既話又好難做到呢件事 入大學變左做必須事項 而傾向呢個方向既人遠遠超過上面為錢賣錢

我自己傾向為錢賣命（正途）但最終我都係去左讀大學 因為自己仲未有呢個覺悟 冇話誰對誰錯

講真 學位泛濫 入到大學無咩特別 。不過當你問個位入唔到大學 ，跟住話自己搵錢搵得多過大學生的人，以後會唔會叫自己仔女唔好讀大學，快啲出來做裝修，就知佢真心覺得讀大學傻，定其實只係想自我安慰。

用統計數字比較就得啦